(DSE)放榜排JUPAS集中討論區

hi 放榜喇 又係我jupas俠
我地每年都會喺幫人睇下Jupas仲有好多熱心巴打幫手排
我地10點之後會有義工團隊全面進場幫大家睇Jupas比意見
但大家記住，我地有既資料，只要你有心整理同搵，你都有!
所以我地意見都係參考，最重要你地都要自己判斷同決定！
如果有錯誤，歡迎大家一齊糾正

點解咁重視Jupas? 我考得咁好，基本上洗咩哂心機研究Jupas!?
答: 放榜唔係真正放榜，Jupas先係真正最終大佬。考得好當然有優勢，但如果唔重視或忽視 Jupas重要性，分分鐘因為自己計錯數/野心大/唔理解Jupas運作，隨時有Offer變無Offer。同樣地，如果你係邊緣人或者但求穩Offer，排得好Jupas隨時提高你入讀大學嘅機會率。

都係嗰句，捱咗咁多，花多少少時間，聽多少少意見，都係阻你1、2日姐。

嗱!老老豆豆，Forum時間有限，同埋太大量，我地或者覆唔哂咁多，加上排Jupas其實應該唔係only睇成績去排，最好就了解下你自己興趣/能力/期望等等 !

如果想急求回覆：
想傾電話問清楚傾清楚可以打：2777 1112
Whatsapp可以搵：6277 8899

TG可以搵：

CD-ROM 可以入黎 圍爐

我個AC係連仔比絕不虛假

之前cu是咪話今年開始有3粒星跛腳都有機?

三粒星

巴打，CU嘅話若果科目取3粒星，並在排位時擺band A，即使未達3322，亦有可能獲工程學院及理學院的面試及入學機會

STEM科目：物理、化學、生物、數學延伸單元一或二、資訊及通訊科技、設計與應用科技、組合科目及綜合科目

Chin 4
Eng 4
Math 4
Ls 4
Econ 5
Hist 4
JS4202 cu ibba
JS1007 city marketing
JS1005 city management
有冇諗頭 雖然a1好博

想讀中醫 香港定大陸好?

認真答，A1冇可能...可以慳返個位

若果照佢學院意思, 因為佢講到明係for 啲未達3322 嘅考生，所以STEM科若果有3粒星都可以考慮下擺佢係band A，當然佢揀唔揀就我哋都唔會知，但至少有面試&入學機會

最好都有兩手準備，例如Asso / HD / retake / 海外升學等等

祝你入到心儀嘅科!!!

我都覺

453544 C.Hist / Geog
A1: CU English
A2: EDU 8825 BA & BED English
A3: CityU English

Please advise me, thanks!

474475 Econ Bio retaker
A1 HKU speech
A2 HKU surveying
A3 HKU A&F
求建議 最驚太搏no offer

335(5)454 M2 Phy Chem
A1 ust engine
A2 poly civil
咁樣排有無問題

tritake 18分 334442 (bio)(chem)

A1 JS2510
A2 JS7300
A3 JS7225
請問各位師兄 仲有無其他更好既擺法

唔該你地...

A1 可以唔使試，因為佢上年個LQ Best 5: 24，絲打你21差距太大，不如揀另一科你踩到佢上年LQ嘅

JS1007： weighting 英文x1.5，4C+2X=27分(with weighting)，你達到上年個中位數 27分，擺A2都可以

JS1005：無weighting，4C+2X=25分，你達到上年中位數25分，擺A3都還可以，但當然若果你個位高過中位數會更安全，因為個學額唔係話好多，只有71個位

祝絲打入到心儀嘅科！！

445*4 445*
ECON PHY M2
A1 HKU BBA
A2 HKU SCI
只放頭2 OK?

446(6)455 Phy Chem
A1 poly視光
A2 poly 放射
A3 hku engine
咁得唔得

Retaker
342445中史西史
請問除咗LingU有冇其他文科社科可以搏吓
同埋應該點擺先算安全
好迷惘

Chin 4
ENG4
Math4
LS4
Bio4
Ls 4
有冇機會入到東華學院物理治療或者職業治療

想問吓大家知唔知cu medic 會唔會將m1 當成1科計分？

43234
A1 JS9540會唔會穩陣？

幫朋友問
Core bio chem econ 全4
如果三大乜科都得 有冇邊科仲有機會入到？

If M1> worst subject, replace the worst subject with (M1+worst)/2

This is how it was done last year

大陸既中醫可能需要睇番課程認受性同院校排名, 個別院校會直接收生
可以留意下高校免試招生計劃

巴打4C+2X=25分, Best 5=21

A1 JS4032 CU ENG：上年4C+2X收LQ 26分，你差一分，佢睇重英文&英文文學，擺A1都幾大風險因為你無讀英文文學

A2 JS8825：你分數啱啱好踩到佢Best 5 Mean =21分，擺A2都還可以

A3 JS1104??? 我唔肯定有無睇錯code，上年中位數=35, 你計埋weighting有35分, 啱啱好踩中, 但因為佢得26個學額, 話穩又未完全好穩, 始終學額少競爭好大

巴打知道你好想入英文, 你睇下有無需要調節下, 例如A1可能改一改選擇, 比A3更加穩陣, 加油!!!

大家擺choice時放埋個JS code, 我驚睇錯科

3364 63 m1 bio
JS6901穩唔穩陣

544474 Econ/Bafs

A1 HKU BA
A2 HKU BA & BED (Chinese)
A3 HKBU BA

A1放中大中文會唔會太進取？

2018 dse rejupas
3444445 econ bafs ict
A1 js1002
A2 js1006
A3 js1004

GPS 都係咁計

2018dse rejupas

344444Phy Ict

A1 js1106
A2 js1004
A3 js2180
b1 js1007
b2 js2170

唔該jupas俠大大幫手睇下

A1: JS5200 UST ENGINE: 英+數+best 3，英文x2, 數x2, physic & chem & M2 x1.5，計埋weighting你有37分，但只可以參考到佢上年中位數係445(4)254, LQ: 435(4)3444，即使我比盡佢上年中位數個總分係37.5，你都好貼近，擺A1都仲可以，因為有674個學額

A2: JS3739 POLY CIVIL：2018年best 5平均收23.6，巴打你23分，都叫啱啱踩到，但仍然有風險，A3最好要穩陣啲高過mean少少

加油巴打，祝你直入A1

勁爭札 我好中意中大但商科又收勁高分...

4444544 bio econ bafs
a1 hku bachelor of science
a2 poly mental health nursing
會唔會太搏？a3有無suggest擺啲咩

thx ching!

353433 bio econ combine cert
A1 ling u translation/ cultural studies
A2 ling u philosophy
A3 再諗
有冇機

A1 JS6157 BSC (SPEECH) A2 JS6106 BSC (SURV) A3 JS6781 (ACC&FIN)
睇番你係達到 BSC (SPEECH) 英4 BIO 3 既入學要求
但係你既分數稍為低過LQ 而且學額只得48個
入學既可能性稍微
A2 JS6106 BSC (SURV) BEST FIVE LQ 28
入學可能性會相當高
A3 HKU A&F 4C+2X 英文比重最高 而且你都達到英4 數3 既要求
入學機會稍大

3 4 4 4 chem4 phy3
best 5得19分
三大加poly and city都好可以接受 同理方面有關既科我都好原意架有冇乜可以穩陣入既科？A123應該點排好驚
唔該哂！！！

344444, 4C+2X= 23分，Best 5=20分

A1 JS1004 CityU IS：上年中位數24分，你差一分，可以搏下但機會未必大，因為學額唔算好多，只有89個

A2 JS3882 PolyU Marketing：Best 5收21.4分，學額58個，巴打呢個好大風險，擺A2唔太建議，睇下仲有無其他選擇？

A3你要擺啲更加穩陣，祝你直入A1

如果真係咁鐘意中大可以A1搏入水泡科然後再trans科，當然要承擔到tran唔到嘅風險

CHIN 4
ENG 4
MATH&M2 5&2
LS 4
ECON 4
PHY 3
想讀數
想問問A1放中大SCIENCE JS4601有冇機

唔該曬！ 我會好好諗下a2a3 但係如果我JS1004 interview 有加分呢？搏唔搏得過因爲真係幾想入呢科，麻煩曬

巴打你A1係咩code? JS6793 BBA(IS)?
若果係JS6793, 你4C+2X=28分, 踩到佢上年嘅LQ, 但因為得15個學額都幾大風險

A2 JS6901 HKU SCIENCE: 上年HQ 25, LQ 22, 你Best 5 有24，都叫做陣穩啲，因為有336個學額

A1 6781 or ust bba 5300

A1 JS2510 BSC 4C+1
睇番你成績低過入學分數總平均分 而且理科成績唔算太超卓
入學機會較低
A2 JS7300 LING U BSOS SC
A3 JS7225 BSC (HONS ) DATA SCIENCE
呢科新科 計ANY BEST FIVE SUBJECTS 英 數 X2 CHEM X1.25
建議要有兩手準備 例如睇睇 SSSDP 課程

657576 (econ Phy) 比predicted grade 高左4分
BandA1:hku glaw
BandA2: poly pt or hku law
得唔得

357(5)454 phy econ retaker
A1 擺 hku精算大唔大機會入

A1 JS3650 POLY OPTOMETRY：上年best 6平均分收32, 巴打你30分, 差兩分, 學額45個, 都幾大風險, 若果A1咁搏, A2/3就要揀啲穩陣好多了

A2 JS3612 POLYU RADIOGRAPHY：上年best 5平均分收27.6，巴打你26分，低1.5分左右，擺A2黎講都幾risky，唔係好建議

A3 JS6963 HKU ENGINE：上年HQ 25 LQ 23，你Best 5 26分都幾穩陣，因為學額都好多有成390個位

祝巴打入到心儀嘅科

A1擺dental 有冇機

求大家幫幫手

335(m1 4)4 bafs 4 econ5

A1 Cu econ
A2 Cu engine
A3 City bba(management) / Poly marketing

好想入3大同商科

354433 geog econ
Js 1104
Js 7300
咁樣擺得唔得
同埋有無科推介，乜都得
Thxxx

我冇嘢講

可以睇下浸大或者公開大學既課程
同埋想睇下你JUPAS 點排? 介唔介俾一俾課程編號

巴打坦白講呢個分數選擇唔係好多
LINGU JS7709 HISTORY 你計埋weighting27.3分, 高過上年median
其他院校我見個機會未必好大，你可以考慮埋SSSDP / 其他自資課程
祝巴打成功入到UGC

4344 44 中史經濟 retaker
A1 Js3557 Polyu product and industrial engineering
A2 Js2180 Bu Marketing
A3 Js7200 Lingu Bba
咁樣排穩唔穩？

A1 JS9540 BENG LANG (HONS )
你既分數低過入學中位數
相對上較唔穩陣

Btw
A2 Hku engine
A3 Hku sci

Engine其實係咪已經穩接?
A2 係咪可以博d?
唔該ching

巴打識玩
東華物治係新科, 未有stat, 所以唔知, 但估計都唔會收得低分, 因為個市都唔錯, 同埋需求都大
東華職治上年平均收22.2分, 巴打你有啲危
今年全4若果排得好都應該入到UGC, 巴打你再睇下有無其他科想揀, 若果職治/物治擺A1, 咁A2/A3就要好穩陣了

祝巴打直入A1

eng 5應該有機，lingu英文廢，好睇英文，你有5加乘唔少
利申lingu

東華學校有冇加成

我東華中學有冇加成

呢個唔太清楚，但原本係好建議修讀第三選修科 & M1/M2，有機會學院都好重視M1
搏還搏，都記得A3要排得穩陣
祝絲打人到CU MEDIC

Why 我係見乜乜治療好似近年幾好景

edu?
巴打你分鐘有啲尷尬， 除lingu之外八大應該難啲

JS6901 BSC 比重最高係數同 M1 M! 當係一個選修科
BEST FIVE 英 數 最佳理科選修科
而且你數學同 M1 成績都較為理想
你既分數都達到LQ 相對較穩

難啲，無讀理科elective已經無得揀CU嘅理科 (上年best 5 收20)
其實全4唔係無得入UGC, 但只aim 三大的確好risky.....

446(6)576 phy chem
2018考嘅，上年擺咗 js6884 喺A1入唔到
今年想擺多次，ching有冇個internal weighting?

想問多幾句 佢個admission score寫話將英文x2
而佢個lower quartile係19分
咁將我個英文x2 係咪meet到佢個lower quartile？
暫時個排位係：
A1 JS9013
A2 JS9540
A3 JS9011
因為17年JS9540個中位數係16 突然間今年變左21
知自己成績差 但都好想入呢科

544556
A1擺JS4056係咪穩陣
雖然同上年個median一樣 但係驚weighting會影響到

回家是你的自由
東華是否沒有宿舍 但係而家好似冇得加subject 落去jupas
冇u life真係比較辛苦

44434(ict)3(geog)
best 5 19
A1 JS7300 Lingu socsci
A2 JS7802 LingU philo
A3 JS7216 Lingu bbq risk and insurance management
入唔入到是但一科
想有書讀就算

334343 phy m2
A1 js1205 cityu electronic department
A2 js8507 edu child education hd
A3 js1201 cityu archit asso
我想問下咁排得唔得？穩唔穩鎮？

巴打好鍾意cityU
A1 JS1002: 上年4C+2X收25中位數, 24LQ, 你有24, 擺A1都正常
A2 JS1006: 上年4C+2X收30 中位數&LQ, 你啱啱好踩30計埋weighting, 唔算好穩陣
A3 JS1004: 上年4C+2X收24 中位數&LQ, 你24, 擺A3都係有少少唔穩陣, 始終佢LQ都係24, 你睇下仲有無其他選擇係你高過LQ 而等於或高過中位數, 例如lingU嘅 JS7216 上年收444433

祝巴打直入A1

446666 phy 中史，有咩科好錢途

利申：咩科都冇乜興趣

A1 HKU JS6054 BA 學額 347
你既分數達到LQ 但如果放中大中文機會不大
A2 HKU BA & BED (Chinese) 比重最高中文
你中文既分數相對而言會有優勢
A3 HKBU BA JS2020 4C+1
你中文同選修科分數突出 較大機會入學

如果放cu eugine穩唔穩？

Thanks Ching

poly survey o唔ok？或者poly同CU有冇咩科差唔多分數

因為比起predict好，所以冇乜諗過選擇，麻煩哂

5 3 4 5 5 4 bio chem
A1 hku nursing
搏唔搏得過

多謝回覆!

煩問調整如下如何:
Any best five :22
A1: JS 4343 CU BA & BED English
A2: JS 8825
A3: JS2040 BU BA & BED English (Intake: 40)

介唔介意俾一俾Programme code 我放便睇一睇?

3444443
想讀social work 應該點

我計過JS7300 既 Lower Quartile for 2018係27

而我既Weighted Best 5 Score係25 差兩分

有其他類似既科目都係差唔多情況 例如JS7802 請問我應唔應該張A3 JS7225轉做 其他科...

435453 phy ict
Js3753同Js3791兩科是否穩陣？
其實邊科好啲？我冇咩心水，測量又唔夠分(唔想city)

ENG 3
CHIN 3
MATH 4
LS 3
BAFS 4
PHY 4
CHEM 4

Best 5得19分
考慮緊讀Hkuspace BBA再升上三大
定係Jupas報Cityu BBA(夠唔夠分？)
Or Jupas 點排先好🙇‍♀️
Thanks🙇‍♀️🙇‍♀️

A1 JS1106 CITYU COM：上年no weighting, Best 5中位數21分, LQ21分, 巴打你20分（no weighting）, 差一分都仲可以搏。今年有weighting, 中英X1.25, 你中文3咗有少少蝕, 風險唔細

A2 JS1004 CITYU IS：上年4C+2X 中位數&LQ 收24分, 你23分, A2嚟講都幾大風險

A3 JS2180 BU MKT：上年LQ 444444，巴打你都係唔太穩陣

B1 JS1007 CITYU MKT：上年4C+2X 英文X1.5, 中位數&LQ 27分, 巴打你計埋weighting有25分，好大風險

B2 JS2170 BU BBA(ISEM)：上年LQ 4354442，中位數4444444，巴打都係好唔穩陣

咁多科都好唔穩陣啊，巴打你有無考慮下其他科例如LINGU / SSSDP 等等，以你咁樣排個風險實在太高
希望你入到心儀嘅科

A1 poly
A2 BU
A3 lingu bba

大俠

係啊, 但jupas呢個玩法係咁殘酷了, 絲打都要取捨一下, 免得浪費咗個機會

想問下CU TRANSLATE
佢上年UQ 29 MEDIAN 28 LQ 25
54445星55 Best 5 25
擺A1搏唔搏得過

睇番你BEST FIVE 20 可以考慮下LING U 或者其他院校

介唔介意俾一俾課程編號?

Ching我又係想讀精算嘅你有冇擺ifaa?

532434 （bio Geog) best5 19 可以搏啲咩
我自己想讀八大文科 文學院 有無人可以俾啲意見

A1 BU BA
A2 CITY U translate
A3 Ling U BA

定A1 BU BA
A2 Ling U BA
A3 諗唔到
咁會唔會好搏？

433444 chem econ

Js1106
Jssu40
JssT03

其實想讀傳理 浸大應該唔洗諗
係咪應該報樹仁

A1 JS7204 LINGU TRANSLATION: 上年LQ 26, Median 26.5，你24.5，差1.5-2分，風險太大，若果只係差0.5-1分會更加搏得過

A2 JS7802 LINGU PHILOSOPHY：上年LQ 23, Median 24，你啱啱好23都有得諗，但A3就要更加穩陣，要踩到 / 高過中位數

祝絲打入到心儀學科

希望讀到city / bu /poly 有無咩文科啱我

好的 我再諗諗

A1 JS3662
A2 JS2660
A3 JS7220

Best5 21 A1放BU傳理得唔得？
上年平均分22.15 好驚入唔到
445444 (中史 歷史)

如果a1 ling u soc sci 有冇得諗 對philo興趣不大 但好似擺philo a1最穩陣

433443 econ phy
18分博邊間engine會好啲

想問combine cert係咪jupas會自動搞
我自己有冇咩要做？

Js3753 BUDG SERV ENGG
JS3791 BLDG ENGG& MGTT
兩科分別 BEST FIVE 20.9 同 20.6 \
而且學額分別 29 同 22
你PHY分別較為突出 穩入機會較大

CITYU JS1101 社會及行為科學：LQ 29, Median 30，你計埋weighting有25分，唔建議報
CITYU JS1108 政政：LQ 30, Median 30.5，你計埋weighting有27分，唔建議報
BU JS2610 政政/文學士/地理/社會科學：上年LQ 43445*4, 中位數445444，唔建議報
POLYU JS3765 政政及社創：上年4C+2X 25.6平均分，你22分，唔建議

巴打你可以選擇嘅唔係話好多，可能都要睇下有咩科你仲啱心水而成績又meet到
祝你入到心儀嘅科

好穩陣入硬

睇番你 Best five 達到 HKU JS6468 BNURS LQ
而且學額有210 入學機會較大

建議A3 可以考慮轉其他科

thanks安心了

巴打定啲嚟！
19分真係唔太容易排，特別係今年CU ENGINE JS4401 & JS4434 電工加咗weighting而你啲理科無話好突出就有輸蝕
BU JS2510 BSc：上年LQ 335444, 中位數 343454, 平均分19.54, 4C+1X你有19分, 呢個都叫做可以搏下
LINGU就未必關理科事，例如JS7200 BBA你個分都叫有啲機會，上年LQ 343454, 中位數 444344, 都叫做可以一試

巴打你有無考慮下SSSDP ？ 或者拎埋asso HD offer做後備先
希望你都入到UGC心儀學科

Core bio chem econ 全4
A1 ust science JS5100
A2 cu engine JS4401
A3 city information systems JS1004

暫時想咁擺

會唔會因為英文得3 而唔夠人爭

好穩陣

A1 JS4601 CU SCIENCE：Best 5收LQ 22分, UQ 24分, 你有21分
但今年要計埋weighting，而個weighting 中英文X1.5, 數學&M2&PHY X2, ECON *1.5，因為你數學有5，比重上x2都有優勢，但唔係太適宜擺係A2/3，搏A1搏下都還可以
祝巴打直入A1

中3 英4 數5 LS,BA,Econ 4
A1 ust Bba
A2 poly accountancy
A3未諗
有冇得博

利申上年低過你排A2都入到

JS6884 BSC QFIN BEST SIX 必順有英,數,m1,m2 比重最高:英
學額得 25 會唔會考慮其他CHOICE?

445454hist phy
想問下如果ust science A3得唔得？

17分take咗恆大offer,係咪已經可以唔洗排jupas?

Thanks
我A2揀 EDU 中學數教
A3揀CU ENGINE
咁樣有冇問題

433433 bafs+econ

諗緊 但我自己鍾意hku多d

幫frd問 佢43544 44
A1 cityu socsci
A2 cityu IS
A3 cityu environmental science

咁樣排穩唔穩？

sit過見－大班支那人

3323 BAFS 4 ICT 5*
教大ICT有冇機

335*（2）3 ict4 tourism4
retaker
想問下有冇機入engine/it科

334454
bu account 穏唔穩

443533
JS2610 BU 有無機會
好失望

其實我本身排咗
A1 js 6729
A2 js 4238
A3 js 6016
但係我收到hku expected score之後，覺得大部分都收低咗，所以想睇吓有咩科值得搏吓

我自己都係quit hku嘅，講校院我就鍾意hku,但係課程好似ifaa 好啲唔識揀

3354 54(m2 phy)
retaker

a1 Hku science
a2 cu science
a3 ust science

hku /cu 是但入一間都ok ，請問咁排有無問題

A1 JS6901
A2 JS3337
Thanks巴打

ust a1 la

can check shitty

推

入錯post

幫人問
542454 hist bafs
BEST5 22

A1 JS6054 hku ba
A2 JS3480 polyu language
A3 JS1105 city media

A3唔sure 因為想讀文科 但呢個分冇咩好揀
唔該巴打

Chin 3 Eng 4 Math 4 LS 3 Phy 5 Econ 4 M2 3
Retake 同分

A1 JS5200 UST Engine
A2 JS3351 Poly Transportation Systems Engineering
A3 JS1051 Cityu School of Energy and Environment

咁樣得唔得
會唔會太搏

HKCC Soc Sci同Space Soc Sci揀邊間好

想讀Account可以點排 Band A
534454 account5 geog4

4354 bio3 ict4 retaker
A1 JS1204 BSc Computer Science
A2 JS3351 Transportation Systems engineering
A3 JS3703 Electronic and Information Engineering
麻煩幫手睇下咁排有冇機

Pushhhh

唔係冇可能 上年LQ都係b5 23 但係今年有bonus 計法又唔同 你個分會係有啲尷尬 冇星會洩底啲 不過今年jupas又少咗啲applicants 好難講 可能要睇埋interview表現

3444433 chem/phy/m1

A1 JS4401 CU engine
A2 JS1201 CITYU archit& civil engine
A3 JSSU50 OU mental health nursing

A1搏唔搏得過?

16分係咪唔洗排jupas?

想問 3444544 phychembio

a1: ust sci
a2: cu engg
a3: poly engg
可以嗎a1大唔大機會入

Push

隔離po 有人話hku出咗email話expect 用新嘅計法收24分 如果係嘅話你24.5分都大機會

4344econ4chis4
A1:Js3533
A2:js1005
A3:js3519
Ok?

A1 JS6781 HKU Acc&Fin：4C+2X上年LQ29, UQ31, 巴打你有28分, 低過LQ 1分但都仲可以一搏

A2: JS5300 UST B&M：英數+best 4，英&數weighting x2，上年中位數4454554，LQ 4445554，巴打你個分都幾穩陣，因為你數學5* x2會有優勢，加上有387學額

PUSH

HSU OU lor

445233 econ bio
A1 poly JS3894
A2 city JS1003
A3 bu JS2120
認真想知有冇機

A1 JS6901 HKU Science
計Best 5，必需包括英數+最佳理科，數學、理科會有最重weighting，英文、其他選修會有較重weighting，學額有336個。
睇返上年 LQ 22, 你就得21
雖然未Meet到上年LQ，但係你Bio有5 (同埋今年新計法 5以上會加分)，加上學額都多，放A1機會都仲係有嘅。

A2 JS3337 Poly Mental Health Nursing
計4C+2X，中英數通 Bio 都係最重weighting，學額有70個。
睇返上年Mean係26，你就得25，不過你Weighting上都冇話好蝕底，仲有科Bio 5，都還可以嘅，但係A1 A2都唔夠Mean/LQ 就可能要考慮吓需唔需要保守啲了。

A3方面如果要穩陣入U嘅話，可能要考慮返 JS2510 BU Science (4C1X Median 19)、JS1203 CityU BioMed (UQ 38, 你計完weighting都係38)等等嘅理科科目

巴打會唔會有特定心水科?

ching你好
如果係想讀engine的話，A1可以試下搏Cu engine JS4401。佢LQ20，差兩分，如果想搏一個位都可以試下。
但其他院校都未必得了，因為大多數都係英數有加成，而你英數比較弱少少，會失色。
你會唔會可以諗下除左engine仲想讀咩？我再幫你睇睇。

JS2610 BU BA BSOSC 4C+1X 英文X2
學額105 個 計完Weighting 後你既Best Five 高過入學分數總平均分數
入學機會相對較大
另外你A1 A2 A3 係分別點排?

A1 JS6810 HKU GLAW：4C+2X，上年LQ 35, UQ 38，依照上年個計分方法（5* = 6分, 5** = 7分）咁計，你係上年4C+2X有36分，高過LQ，可以擺係A1

A1 JS6107 HKU BDS (DENTAL)：今年Best 6，上年4C+2X LQ 36 & UQ 38(Best 6)，巴打你啱啱踩到LQ，都可以一戰搏一搏

A2 JS6404 HKU LLB：4C+2X，上年LQ33, UQ35, 巴打你好穩陣因為仲高過UQ

A2 JS3636 POLYU PHYSIOTHERAPY：Best 6，上年收平均分34.5，巴打你又係屈咗機

基本上你除咗Dental踩線之外，其他都穩陣
祝你入到想入嘅科！！

4344 phy 4 hist 3
想問 cu engine 仲有無機會
另外八大會唔會有學位讀到， 唔該曬

push

A1 JS6729 HKU BSC(AC)：今年收Best 6 (must include M1/M2)，必須包括英&數&M1/2，上年Best 6 UQ 34, 4C+2X LQ 30，巴打你Best 6有30分，唔係好穩陣。若果以Best 5對比，上年UQ 27 LQ 25, 你有26都仲可以，係呢個計分上的確好難答到你穩唔穩陣，因為無得參考上年Best 6 LQ嘅分。但呢一科睇重英&數&M1/2，你都有優勢。

若果擺佢係A1，A2/3就要穩返少少，盡量貼近中位數
祝巴打你直入A1

我後尾諗左諗
如果A1轉JS4226有冇得諗
個分差細左 因為A2A3其實都算穩

Thanks ching 我都係f5上學期先認真開始讀，大家肯比心機一定得㗎加油

有報hkcc同cccu啊 我見到city JS1210 材料工程計完比重我個分仲高過個mean兩分，ching對依科有乜睇法？

ching你好
你宜家4C+2X係23分，而A1 JS1204上年LQ係27，差4分會好搏，唔建議你放了
A2 JS3351上年best 5 median係20，你best 5係20分，剛剛好到median，叫幾穩陣，但得23個位要小心少少
A3 JS3703上年best 5 medain 19.9，你best 5高過佢，基本上都ok，都係提提佢得37個位，都算少，要留意一下

你宜家poly個兩科都有rating係英、數、bio、ICT，你食正左所以都幾好。我建議你可以將A2 A3放左上A1 A2，A3搵個再穩陣啲的科目，加油

18分433443 雙史有咩出路？
Ling u or bu有無機？

好 thanks ！

睇返你
A1 JS4824 CU Econ
計Best 5，數學、M1/2、化學、物理、經濟 有 x2 Weighting，學額有67個
上年LQ 23，你就22分
雖然你低LQ一分，但係你weighting都算食得中，就算學額唔係太多，A1嚟講都可以搏一搏

A2 JS4401 CU Engine
計Best 5，數x1.5，M1/2 x 1.75、所有理科x1.5，LS x 0.5，學額有304個
上年UQ 22，你就咁睇都踩到嘅
但係要留意你Weighting方面就比較蝕底，雖然位多，但係食中weighting嘅人都有機會低分超越你，要留意吓。

A3 JS1005 City BBAMGMT
計4C+2X，冇weighting，學額有71個
上年UQ 25，LQ24，你就得24
叫做踩到LQ，A3嚟講就唔算穩陣架啦，建議可以 City Management 換 CU engine

JS3894 Poly Marketing
計Best 5，英數最重weighting，學額有58個
上年mean係21.4，你有22
雖然係過mean，但係都要留意 1. 學額唔多 同 2. 英文weighting蝕底嘅問題。建議 Poly /City 二揀一放A2

明白巴打好想入3大，但係都可能要考慮多啲最壞情況，A3可能諗埋其他院校嘅商科了

354333 phy econ UGC programme有冇機

JS1104 CityU BAELST：4C+2X，計咗weighting你有31.5分，上年中位數35分, LQ34.5分, 巴打你搏咗啲, 唔係好穩亦唔太建議

JS7300 LINGU BSOCSC：Best 5，計埋weighting你有28分，上年Median 28, LQ27 呢個你比較穩陣可以放落band A

巴打你要考慮下自己興趣，其實你嘅分選擇唔係話好多，係有限嘅選擇下你盡量揀下仲有無啲你想讀丫 祝你直入A1

Cu engine 較有機

Engine數差入到去爭送GPA去死

想喺CU tran既話更加難 識大把engine人GPA唔過3
連最低門檻都唔過 想reg其他major既course 發現已經pre assign到爆cred
根本易人難出

利申 非engine 但身邊好多人都係

A1係JS5100 UST SSCI？如果係的話佢計英數+best3，上年LQ係21，你同上年一樣，所以都安全
A2 JS4401，上年best 5係20，你best 5係21，所以穩陣
A3 JS可唔可以比個jupas code我呀？我唔太知你講邊科

宜家睇嚟整體偏保守，A1可以搵一科再搏啲又想讀的科，有咩再問我啦！祝你好運

A1 JS4401 CU engine Best Five LQ: 20 數, chem, phy ,m1都 X1.5
計完weighting 你既分數高過UQ 1分 穩入既機會相對大
A2 JS1201 CITYU archit& civil engine 4C+ 2X 英X2 數 X1.5
呢科2018 既 UQ 28
入學楓會相對較低
A3 JSSU50 OU mental health nursing 學額125
你既分數高過UQ

同求！！

同求！

2019 Tritaker
Eng 5*
Chin 3
Math 2
LS 4
Chem 4
Bio 4
Econ 3

A1 JS6054 HKU BA
A2 JS4343 CUHK BA (English Studies) and BEd (English Language Education)
A3 JS1105 CityU Department of Linguistics and Translation
B1 JS2020 HKBU BA
B2 JS3480 PolyU Broad Discipline of Language, Culture & Communication
B3 JS7204 LingU Bachelor of Arts (Honours) in Translation
咁樣排會唔會有少少亂嚟
同埋想問其實呢個分JS4032 CUHK BA English 有無機, 我見english with heavier weighting

344344 phy econ

JS1204 City CS
JS3753 Poly BSE
JS3791 Poly BEM

但求入U

我係上個post 嘅retake撚
英文考返3了 而家best 5 有22
如果中大地理會唔會太博

6354 445 phy econ m2

A1想擺 poly 放射 會唔會太搏？

4545435
HKU A&F/E&F得唔得？
幫問

335(3)3 65 (m2) bio combine sci (retaker)

A1: hku engine (js6963)
A2: ust engine (js5200)
A3: hku sci (js6901)

咁會唔會太搏?

巴打你個分入三大商科似乎有啲唔穩陣, 但見你都有揀Engine, A3 可以擺比較穩陣既科~

A1 JS3533上年best 5 average 21，你best 5 20分，差一分都可以搏下。
A2 JS1005計4C+2X，上年LQ 24，你23分，差一分有少少搏，但學位都ok多有71個，都可以試下
A3 JS3519上年best 5 average 20.5，你best 5 20分，都叫比較搏，仲要只得27個位，A3唔建議咁搏

我覺得可以A1-A3揀兩個最想讀的放A1 A2，A3揀一科穩陣多啲的。有咩叼以再問我，祝你好運！

我想有u讀咋好似除左engine都無野揀
我appeal緊英文呀 因為平時攞開5/above
今次4344變左3

今年dse攞18分 334533(bio chem)

依個排位係咪最好決定 有冇機會
A1
Js5100 ust science
A2
Js2510 bu science
A3
Js9222 ouhk bba

仲有三大science 邊一間最好
A2 A3夠唔夠穩陣

入學楓會相對較低 ???
請問jupas 俠 你覺得而加咁擺會唔會太保守定係ok? Thanks

師兄介唔介意比個分黎呀？

輕輕一推

會基本上你頭三個choice機會都唔大 建議你頭三個choice+cuhk English 呢4個揀一個放a1之後a2就放hkbu ba

232233

A1 js2020 BU BA / js1103 City 中文
A2 js1105 CITY U translate
A3 js7100Ling U BA / js7101 BA Chinese

定A1 js2020 BU BA
A2 js1105 Ling U BA
A3 諗唔到
打翻啲code上去

搭單一問
如果大學reg day個日 全家都有事唔係香港可以點算

巴打好有效率 thx

Hong Kong U BA
23 應該ok喎
英文會乘大
我有幾多friend都係23 24入

Retake
4336 447(Econ ICT Hist)

A1 JS4801
A2 JS4886
A3 JS2610

唔該曬

433444 his geo係咪無緣jupas?

A1 Js3557 Polyu product and industrial engineering
2018 Best FIve 20.4 學額 56 你既分數可以考慮搏一搏
A2 Js2180 Bu BBA (MKTG)
2018 入學分數總平均分24 學額37 入學機會相對無咁大
A3 Js7200 Lingu Bba
英文X2 Any best five subjects
你既分數低過UQ 相對上較唔穩定

睇返上年數字，

A1 JS7300 LU SocSci
計Best 5，英文 x 2, 數學、通識 x 1.5 ，學額有98個
上年LQ 27，計完weighting你就得26.5分
雖然你低LQ 0.5分，加上weighting LS有啲蝕底，不過學額都唔係話好少，A1嚟講都可以照搏一搏嘅

A2 JS7802 LU Philo
計Best 5，英文x2，學額得25個
上年LQ 23，計完weighting你有23，啱啱踩到
但係要留意返雖然學額好少，分數浮動好難講。

A3 JS7216 LU BBA-RIM
計Best 5，英文 x 2, 數學 x 1.5 ，學額得25個
上年UQ 25，計完weighting你有25
A3嚟講meet到UQ係好事，但學額少都係一個問題

睇返3科都唔會話無機會嘅，不過巴打會唔會準備埋其他出路? (副學士/retake咁?)

Hi 又係我
如果asso嗰啲嘅話
樹仁英文系定hkcc英文好
因為我原本就係想讀英文呢邊 係失左手

我冇計錯佢best5好似得21wor 計埋bonus都係22 入hku ba應該機會唔大

4 3 3 3 3 3 (bio econ)
有咩ugc博到 咩都得
博吾博得過ou mental nursing

（借朋友acc）
今年DSE Best5 23分
4443 55* (econ bafs) 用港大中大計法就best5 24.5

A1 4068 中大日研
A2 6054 港大文學士
A3 3911 PolyU Acc

咁排穩唔穩
真係想入到A1/A2 A3已經唔太想入

另外中文5** 5* 3 3出黎得level4 Appeal到佢升做Level 5嘅可能性大唔大... 差一分就可以穩入A1同A2 好唔甘心

同埋巴打會唔會知日研大概幾時interview
戇鳩仔(我)買左機票下星期飛日本 好怕佢interview個陣撞正我唔係香港

Js7200 -> Js7216 會唔會穩陣啲 好想讀到八大

A1 JS3894 上年best 5 average係21.4，你best 5係19，差2.4分，都少搏。但A1的話都可以試下。
A2 JS1003 上年4C+2X LQ係30.5，你得21分，差9分好多，唔值得放。
A3 JS2120 上年4C+2X average係24.13，差3分有啲多。

整體黎講太搏了，A2 A3基本上唔好放好啲，都太搏。要搵啲差不多分數的科放上A1。有咩問題再問我啦！

睇番上年收生成績,巴打既分都系岩岩達到LQ

睇番你best Five 就只係得16分
較大機會同OU mental nursing
可能絲打 考慮下 報 HA 既nursing course?

Jupas俠
如果best 5得20（344444）econ geog
你覺得報hkcc social work 駁上3大好啲
定係睇下poly/ling u 有冇機讀到

Poly同BU先岩

視乎巴打你想讀咩, 夠分就去馬啦~

你覺得hku survey js6016 同poly survey Js 3789 ok嗎？

我乜都無諗過又無準備過。。。

4645444 (chem bio econ)
1. HKU Social Science
2. HKU E&F
3. UST BBA
Ok 嗎？

文科hkcc同space都有offer 點揀好？

就咁睇排得都ok a1上年LQ 24搏得過 a2上年LQ23 你都有 計埋bonus你有24.5都唔算太洩底 唔算穩入但都入到嘅機會都唔細 a1 a2唔係真係好穩但因為你真係好想入所以都Ok 至於a3都算保險

ching可唔可以講下括號係咩意思？

睇返上年既收生分數, LQ系23, 巴打既分系22. 可以試一試

更正返係18年變左21分

但佢唔係話4C+2咩？ 我見平均分有27.8我得26

A1 JS1205 CityU EE
計4C+2X，英數x2，M1/2、物理 x2，學額有163個
上年LQ 35，計完weighting你就34分
雖然你低LQ一分，但係你weighting都算食得幾中，加上學額都有一定數量，A1嚟講都可以搏一搏

A2 JS8507 EdU Early Childhood HD
計Best 5，冇weighting，學額有330個
上年Mean 18，你就得17
雖然差一分，不過學額都算多，都仲有機會嘅，但係呢科本身都幾搶手，所以都要留意。

至於 A3 JS1201 應該係 City 建築學及土木工程學系，唔係Asso嚟
如果你係指緊JS1093嘅話呢，
計中英+3科最佳成績，英文x2，學額有92個
上年Median 19，LQ17，計完你都有20
過median一分，A3嚟講就唔算穩陣架啦

不過巴打可能要考慮埋自己親身去報埋副學士/HD，嗰啲就通常會即日有interview+offer通知，唔洗等到8月先知。加上如果入到UGC，5000蚊留位費係有得退嘅，可以考慮吓。

所以a3放上a2就穩陣？

19都可以試下既
識人18分入埋大engine

報咗啦
除咗ou mental nursing仲有咩可以擺落去

想問如果 3443432 BAFS CHEM M2
想搏UGC engine / IT 有咩option

ching有冇報eapp呀？如果冇就要快啲出去樹仁/CC報+即場interview了
你個分應該兩面都ok，如果樹仁就係直接學士。CC就睇下搏唔搏到升返U，但都未必得，要好努力讀先得。
有咩問題再問我呀！

你好呀! 想問下你 Poly Ling U 分別係會想報咩科?

sorry眼大睇過龍
咁應該冇可能

唔該曬ching

434545（econ，bafs） b5 22 4c+1 21
A1 JS1007 city marketing
A2 JS1005 city management
A3 JS7200 lingu bba / JS3894 polyu mkt

咁擺得唔得 如果A3 擺polyu mkt 會唔會唔夠穩

Retaker
544544 bio bafs
有冇機會入到Poly nursing?

我兩邊都有offer
唔知揀邊一面好

6554 36 chem econ
a1 想擺cu藥劑/poly 放射 （搏唔搏得過？定係無可能）
a2 未諗定
a3 hku a&f/ cu 生物醫學工程

想聽下ching意見

JS2040 計分計比重, 巴打可唔可以詳講分?

ching你19分的話，cu engine係可以搏一搏的。如果係想入u的話可以睇下lingU的科，睇下有冇野想讀，有咩可以再問我。

巴打如果本身冇特別興趣，會唔會考慮入一啲大類收生嘅科目？
例如
社科︰HKU Soc Sci / CU Soc Sci
商科︰CU IBBA /UST BBA 等

又或者如果你注重錢途多啲，會唔會考慮商科多過surveying? 巴打趁今日得閒不如上去HKU官網到望吓啲科嘅課程內容同出路~

Poly同BU先岩
兩個都想讀social work

4433443 phy bafs m2
有冇engine讀

樓主
我考左3年 但只需要combine兩年成績
夾埋432754 b5 23分
計左hku weighting就25分
佢寫expected score 23 有無機會

Chin3 Eng3 Math4 LS3 Bafs(acct)5 Econ4
想讀商/教書 有冇邊科穩陣啲？🙏🏻🙏🏻🙏🏻
Thank you

官方資料今年都仲係計緊 Best 5 喎，巴打個分係邊到睇到?

咁請問如果想擺A1 JS1108 City政政
佢計完Weighting LQ30
我得28又抵唔抵搏呢

ching你括號係指乜野？但就咁睇你數學個分係幾好，應該揀IT/engine科都ok
可唔可以講下宜家jupas擺左咩科？我再幫你睇睇

麻煩哂你呀ching，因為我份人又無興趣又唔鍾意讀書，唯有睇分同睇錢做人

BTW，商科真係會搵多D錢咩?

4444644 geo hist econ
a1擺hku ba js6054 大唔大機會

我講緊poly nursing A1搏唔搏得過

因為JS7225呢科冇過往記錄可以參考, 所以答唔到你~

ching你宜家係JS5100 放A3？佢計英數+best3，上年median係21分，你宜家係22分，都高過median。留意返佢英文x1.5，而你4都ok嘅。位有464叫好多，放A3都穩陣
有咩再問我啦！

Sorry 自膠啱啱打錯字

a3放a2當然會更穩，但係你個分都應該冇太多數選擇，所以保持現狀都ok嘅，不過都係嗰句，親身報埋Asso/HD 兩手準確會好啲

4454666 ba bio chem
a1 hku ampb
a2 ust finance
a3 cuhk ibba/Acct
咁樣a1搏唔搏得過
低過expect 3分入唔到glef

443344 geog econ
Lingu JS7503有冇得諗？
除此之外仲有咩選擇？只求有書讀
諗住appeal eng
545*4 -> 4
希望可以升5

括號係m2
諗緊cu enigne city cs邊個擺a1?
同想問機會大唔大

Hi,
CU Translate JS4123, best 5上年UQ 29, LQ27, 而你best 5 有26 分, 低LQ 1分, 雖然學位32 個唔算多, 但如果真心有興趣呢科既, 都可考慮放A1 一搏. 留意中大今年5分以上有extra 換算, 所以你果幾科高分會有優勢.

以上資訊只供參考. 祝你順利入到心儀科目

但我睇過OPT個LQ 計埋WEIGHTING同佢個分一樣 會唔會有機

A1 JS4462，上年best 5 LQ 21，你宜家18分差3分，都叫幾搏下
A2 JS4401，上年best 5 LQ20，都係個句18分都仲差2分，少搏，但有304個位叫多
A3 係指邊科呀？比個jupas code我呀~

目前睇18分都有啲難入u，我建議可以放啲有興趣的SSSDP，或者lingU的科都可以，你睇睇再覆我啦~

如果 344243 (phy chem)呢

聽講survey好似冇乜野做
speech 有師姐讀緊聽講d同學好努力讀書搞到d curve拉到好高

冇乜野做係指畢業出黎既career?

如果有用的話 外加cc engine GPA 2.9

睇番上年兩科既中位數,JS3753: 20.9, JS3753:20.6, 你21分高過中位數.
至於邊科好啲,就睇下你想讀邊科啦~

ching有冇話本身排左咩科係jupas？我幫你睇睇有咩科啱你興趣

會唔會考慮其他OU嘅課程？
OU計 4C1X
JS9001 OU Psycho，LQ16，學額80
JS9003 OU 政政，LQ16，學額40
JS9004 OU Applied Soc Stud，LQ16，學額50
等等

可以再留意吓!

444344 A1 排js1004 有無機？

讀書冇乜野做
出黎好似都幾多野做
利申：有師兄讀緊上緊莊幾開心

中3英4數4通2物理4化學3
best 5 18
A1 poly bse
A2 poly bie
A3 city energy science engineering

仲有cu engine 點排好？

Hi,
JS2310 BU 傳理學學士 , 今年中英文有 weighting (x 1.25), 用呢個計法, 上年收生 Median=28, LQ=27.25. 你有27 分(4*1.25+4*1.25+5+4+4+4), 低過上年LQ 0.25分, 而呢科學額有82 個, 唔算少. 如果真心想讀呢科, 可以考慮放A1 一搏.

以上資訊只供參考. 祝你直入A1 !!

讀書冇乜野做咪好
有時間上莊識女女
前提係入到

Lingu JS7503 中文X1.5 英X2 weighting 計完出黎得25分 低過UQ 1分
可以考慮下搏一搏
你自己本身有無話對邊科有興趣?

ching有冇排jupas？比個band A黎睇睇
18分呢個位比較marginal，要報定啲自資學位/asso/high dip做back up先會好啲，你有冇去報呀？

中文 3
英文 5*
數學4
通識3
Econ 4
中國文學 3

A1 HKU BA
A2 BU European Studies (French Stream)
A3 Social Science (Asian and international studies)

未排band B
想問下A咁樣穩唔穩？
0
0
1

Cityu BBA 既收分系24-26, 唔建議巴打揀.
Hkuspace BBA 之後再升三大可以啊,但要好比心機讀先有機會升到.
Jupas 排位:
A1 ,A2: 可以放中位數20分既科
A3: 放中位數最高17分既科~

453544 中史 Geog
Thanks!!

ching比多少少detail我呀，我再幫你睇睇

想問邊到有得睇啲科嘅stat

推另外cc engine year one gpa得2.9 會唔會有影響

retaker 434444 econ bafs(acct)

4C+1X:19 Best 5:20

應該揀d咩科？想入八大。

453544 中史 Geog
ielts 7.5

定係A3 放JS8663 特殊教育?

445(4)455 m2 phy chem 18 retaker

a1 cuhk nurs js4513
a2 hku nurs js6468
a3 cuhk science js4601

會唔會好博

544443
A3 擺JS3492 穩唔穩 驚冇offer

打錯 係19 retaker
搏*

A1 JS2810 BU VA 你既分數高過入學平均分兩分
呢科學額52 個
A2 J53569 Poly design Best Five 20.9 學額 81
就咁睇Poly Design 入學機會較大

a1 js3753 bse
a2 js3791 bem

Hi,
JS2110 BU BBA (ACCT), 4C+2X (英文1.5), 用呢個計法, 上年收生median=26, LQ = 26, 而你既成績= 24.5 (=3+3x1.5+4+4+5+4) , 低過 LQ1.5分. 呢科學額得50個, 競爭都大. 所以揀呢科唔穩陣呀.

以上資訊只供參考. 祝你入到心儀學科!

Best 5 : 20
睇番上年收生記錄,
A1 JS8404: 中位數22分 -> 巴打有interview?
A2 JS3894: 中位數21.4分 -> 可以放系A1/A2
A3 JS2160: 中位數24.19分 -> 太搏啦巴打!

A3一定要揀科穩陣既科

幫個妹問
43443想讀中文/文科係咪lingu都窄窄地定應該揀ou
抑式asso搏上edu中文會好啲

你好呀! 巴打本身有無話對咩科有興趣?

中4 英3 數4 通4 地理5* 歷史4
best5 22分
A1 中大歷史 JS4056 OR 中大地理 JS4836
A2 中大社會學 js4886
A3 教大體育 JS8325

最想問係A1有冇機會博到歷史或者地理或者社會學呢
我今年retake
唔該巴打

求解答

可以啊
祝你成功

想入商科

446454
諗住博kong u e&f 諗唔諗得過

462545(Geo Hist)
A1 HKU BA
A2 CU English
A3 BU BA
咁擺穩唔穩陣

推一推

Hi,
介唔介意俾埋JUPUS Code 我?

你地唔好就咁放個分出嚟啦 講埋有咩興趣 想讀咩u/科

A1 js 3753
A2 js 3703
A3 js 1209

幫fd問：
想問下 我best5 19分 434443(中英數通chem I.c.t) 我A1 係JS1051 Cityu School of engineering A2 係Js2510 BU science A3 係Js7300 lingu social science 有冇機？ 會唔會都係太進取？ 因為我真係睇唔到有其他科係收分低學額又多 而我又有興趣 只要係8大（except 教大）嘅UGC offer 我都ok

同埋根據我個分同weighting cu engine 有冇機？今年有個5或以上有bonus 會唔會對我有好大影響？

Hi,
JS2610 BU BA/BSocSc今年英文有 weighting (x 2), 用呢個計法, 上年收生 Median=25, LQ=24. 你有23 分(4+4*2+3+5+3), 雖然低過上年LQ 1分, 但呢科學額有105 個, 唔算少. 如果真心想讀呢科, 都有D 機會入到, 可以考慮一搏.

以上資訊只供參考. 祝你直入A1

A1 JS6054，上年best 5 LQ 23，你宜家best 5係22分，位多有347個，都可以搏一下
A2 JS4343，上年best 5 LQ 23，英文有rating，所以都ok，但得14個位就有啲唔穩陣了
A3 JS1105，同以往成績都差幾多分下，同埋因為中文都要乘rating，又只得39個位，所以就不太建議你揀了
B1 JS2020，上年average 4C+1X 21.35，你4C+1X得19，都係差2分，唔穩陣
B2 JS3480，上年中英加best 3就21.6，你21分都係差少少，但叫比較穩陣
B3 JS7204，計best 5，中英有rating，計左rating後上年median係26.5，你計左rating後係28.5，好穩陣

我建議你可以放
A1 JS6054 / JS4343
A2 JS3480
A3 JS7204
咁樣會穩陣啲
加油呀ching，21分jupas都好有可能入到U架，祝你好運

拎走English啦
讀黎托

Ling U BA 上年中位數:26.5,
City U Translate : 中文x1.5,英文x2, 你個分系26.5,中位數系32
所以唔建議你揀

巴打你再諗下點排

444455 ( Chin hist , Hist)
A1 HKU Ba
A2 CityU Public Policy
A3 CityU BA in Chinese and History

A1搏一搏有冇機

Hi,

JS4401 CU Engineering , 上年best 5 (唔計今年新增分數換算) UQ=22, LQ=20, 而你best 5 (唔計今年新增分數換算) 有19, 低LQ 1 分.

同埋特別注意下CU 今年新增分數換算, 有5分或以上既科目會有著數, 如果無科有5 或以上 , 今年揀CU 可能有D輸蝕 .

不過, 呢科學額有304 個, 都幾多, 所以, 若果真心想讀呢科, 都可以放搏一搏.

以上資訊只供參考. 祝你入到心儀學科!

Chin 5
Eng 5
Maths 4
Ls 4
Chem 5
Bio 5
Econ 4

A1 Hku chinmed JS6482
A2 Bu chinmed JS2410
A3 Cuhk nursing JS4513
咁樣搏唔搏得過

JS1101, JS1004, JS1051

睇番你Best Five就有24分
A1 HKU BA (JS6054) 學額 347 個 2018 UQ: 23
A2 CU English (JS4032) 學額 55個 4C+ 2X
呢科UQ 26 你既分數入呢科就相對唔穩陣
A3 BU BA (JS2020) 學額 140 4C+1X
絲打會唔會考慮 A2 轉一轉 choice?

Retake
4336 447(Econ ICT Hist)

A1 JS4801 CU Social Science
A2 JS4886 CU Sociology
A3 JS2610 BU Social Science

A1 會唔會有大機會入到
thx！

如果巴打想報樹仁傳理可以報呀~ 睇番上年既平均分系17.63

其實好睇你選擇
樹仁就直接係學士，但個名未必咁好，想tran U都好難會成功
CC雖然係asso，但努力讀的話都可以升到八大，但要付出的要好多
都係睇你取捨啦

再諗諗 唔該巴打

有無小小建議 我就嚟諗到頭痛

445444
A1 JS2310
A2 JS1106
A3 JS3480
會唔會太進取

4543 43 (econ/phy)

A1 JS1044
A2 JS2330
A3 JS1210

樓主幫眼睇睇

A2個科BU film 係今年新拆出黎，唔知有冇人知大約會收幾多分

356(5)4 76 ict phy
A1 Poly Radiography
A2 Poly Optometry
A3 HKU Engineering

想問呢個分仲搏唔搏到放射視光

巴打你Best 5得21分, A1 & A2 都有啲勉強.
可以諗下BU social work~
A3 一定要放穩陣既!

best five 20咋

A1 JS1204，上年LQ同Median 4C+2X都係27，英文x2，你個分計左rating係26，又有103個位，差一分值得搏
A2 JS3753， 上年best 5 average20.9，你19分都有少少搏，仲要少位
A3 JS3791，上年best 5 average20.6，都係唔夠，都係少位

雖然poly個兩科都數/phy可以有rating，但都始終有少少搏。建議你兩科揀一科做A2，另外A3揀一科再穩陣啲的。祝你入到U

Hi Ching,
JS3612 poly 放射, 上年best 5 average= 27.6 , 而你既best 5 = 24, 差3.6分都真係有D 距離..
雖然今年新增分數換算, 5分或以上既科目會有著數, 但始終差上年average 3.6分, 入呢科機會真係比較細. 放A1 太搏.
如果有心讀放射, 唔知Ching 有無留意下SSSDP 既學士學位課程? 東華學院都有呢放射科(JSST03) , 佢地上年收生average = 20.2分, 以你個成績係直入無難度.

以上資訊只供參考. 祝你入到心儀學科!

呢3間既平均分都要20分~
如果巴打只系想讀文科既,可以考慮自資院校~

掙扎緊cu engg同ust sci求意見

睇番上年收生成績中位數,JS1044:26分, (英文x2,數學x1.5), 同你個分一樣~

445(4)455 m2 phy chem 18 retaker
a1 cuhk nurs js4513
睇番絲打你4C+2X 得27 而Nursing 2018 UQ:29
雖然有217 個學額 Phy CHem 比重較高 但放A1都有點兒太搏

a2 hku nurs js6468 UQ: 23 Best Five 學額210
相對而言呢科較穩

a3 cuhk science js4601 學額: 374 中英 X1.5 數 X2 M2 Phy Chem X2
相對而言呢科都較穩
建議A2 A3 可以再擺上少少

thankyou😭

巴打有冇話想讀邊範Engine?

唔知點解自己回完個post成日唔見左..

我係 combined cert
4336 447(Econ ICT Hist) (B5 = 25)

A1 JS4801 CU social science
A2 JS4886 CU sociology
A3 JS2610 BU social science

可唔可以比小小意見 唔該..

Hi Ching,

356(5)4 76 , 括號係咩意思?

建議巴打可以照排左先

3354 54(m2 phy)
retaker

a1 Hku science 6901/ cu science
a2 cu science 4601/ Hku science
a3 ust science 5100

請問咁排法ok?

樓主做咩skip左我

M2/M1

A1 JS3662 上年average 4C+2X 26.6，你宜家26差少少，都可以一搏
A2 JS4824 上年best 5 LQ23，你best 5係23剛剛好。但數、M2都有rating 1.5，你兩科都幾好，所以都叫穩陣。
A3 JS8391 上年best 5 mean係20，你23高好多了，雖然得18個位但都穩陣嘅

整體冇乜問題，但好似三科都唔太關事會唔會可以諗下自己的興趣再揀啲啱自己的科？

可唔可以比個細分我，我再幫你睇睇

巴打個LQ係睇上年admission score定今年既expected score?
Best 5 LQ 28我波皮都掂唔到
想知點解巴打話可能性相當高

432544（中國文學、地理）
想搵lingu 科ba of translation 做水泡
中文同文學乘1.5 英文乘2
(4x1.5)6+(3x2)6+5+(4x1.5)6+4
計完有27 jupas俠可唔可以幫手睇呢科做水泡好唔好

三科選修分別係咩？
你4C+2X同best 6都係27分，同兩科的上年LQ都差一兩分，少搏，要睇下你選修中唔中加rating的科，同埋擺A幾，先再比到意見你

Chem Econ Bio
A1

A1: 離中位數有啲遠, 巴打或者可以揀高中位數高1-2分既科~
A2: 冇咩問題~
A3: 讀咩Elective都對計分有影響~
巴打可以比埋我睇睇~

我喺下面覆多咗一次完整嘅
唔該巴打

就咁睇巴打得18分，UGC engine/IT 的確冇乜選項，始終巴打你數理科唔係特別高，weighting 方面比較蝕底。你會唔會考慮副學士/HD？

而家諗住咁排

A1 LingnanU JS7300 Bachelor of Social Sciences (Honours)
A2 LingnanU JS7123 Bachelor of Arts (Honours) in Global Liberal Arts
A3 LingnanU JS7802 Bachelor of Arts (Honours) in Philosophy

B1 LingnanU JS7216 Bachelor of Business Administration (Honours) - Risk and Insurance Management
B2 LingnanU JS7200 Bachelor of Business Administration (Honours)
B3 OUHK JS9001 Bachelor of Social Sciences with Honours in Psychology

有冇機

3345553 bafs,econ,e&rs
CU JS4202 IBBA
POLYU JS3466 A&F
CITY JS1002 ACCOUNTING
🙇‍♀️🙇‍♀️

上年收生中位數系19分,巴打可以放系A1搏一搏

Hi,

A1: JS3612 poly 放射, 上年best 5 average= 27.6 , 而你既best 5 = 29, 好過上年average 成績, 加上呢科有110個學額, 所以你係有較大機會入到.
A2: JS3650 poly 視光, 上年best 6 average= 32 , 而你既best 6 = 33, 亦都好過上年average 成績, 但呢科學額得45 個, 競爭會好大.

Poly 今年新增分數換算, 5分或以上既科目會有著數, 見你有D 科都5以上 , 所以揀Poly 係有優勢.

睇成績, 你揀既A1 A2 都有機會呀.

A3: HKU Engineering , 唔 sure 係邊科, Ching 俾埋個jupus code 我丫?

A1 JS6963 上年LQ係23，你宜家22，差一分都可以搏下。而且佢perfer M2有3的，所以放A1都ok
A2 JS5200 ，按照UST calculator上年median after rating係38.5，LQ36，你after rating係37.5，都叫還可以
A3 JS6901，計best 5上年LQ係22，你剛剛好22，A3黎講唔太穩陣，要搵個再穩陣啲嘅

建議如果想再穩陣啲可以A2/A3二選一放A2，之後A2放個穩啲的
祝你直入A1

Engine 應該可以,巴打有冇心水?

上年中位數:23.97,巴打你24.5, 應該ok

JS6767 HKU E&F
計Best 6，英數會有重啲weighting，學額連A&F+AMPB 有289個
上年LQ 28，Lowest 26，你有27
雖然差一分LQ，但係你數學食中weighting，加上今年新計分法，5*都有加成嘅，所以A1照搏得過，但係A2、3就可能要穩陣啲。

八大冇呀~

qfin or ampb?

HKU 假設個分可以入到both

感謝
A3嗰個係JS6963

如果淨係想讀ugc呢

thx

336464 physics econ (retaker冇m1/2)
A1:HKU engineering
A2:UST engineering
A3:UST science
禁擺ok？

利申:借frd 嘅 account問

Hi 巴打

A1 HKU Sci 6901
計best 5 上年LQ22 UQ25 今年收336人
巴打你21分 同LQ差1分 A1嚟講可以搏一搏

A2 CU Sci 4601
計best 5 上年LQ22 UQ24 今年收374人
情況同A1差唔多

A3 UST Sci 5100
計英數+best 3 上年median 23 今年收464人
巴打你25分，高過Median 1.5分，A3嚟講都算穩

整體都排得ok，祝你好運!

A1 JS5100，用UST Calculator計上年LQ係23.5，你計出黎係19.5，差4分有啲多
A2 JS2510，上年4C+1X LQ係19，同你18差一分，搏得過
A3 JS9222新課程，唔敢保證品質會點會唔會考慮下JS9230/JS9240？

A1太搏了！建議A2 A3放上A1 A2，然後揀多科OU/SSSDP係A3，咁就最穩陣了
三大入面邊科science最好...有啲難講UST比較大壓力，KongU同CU就收得高啲，都睇你點揀

寧願asso都唔好入ou

巴打有冇話想讀邊科Engine?

Hi,

JS1202 City Chem, 4C+2X 上年英文同 Chem x 2 , 數學同化數 x1.5 , 用呢個計法, 上年收生 Median=35, LQ=34, 而你有33.5 分(4+4*2+4*1.5+3+4*2+3*1.5), 低過上年LQ 0.5分, 而呢科學額只有50個, 唔算多. 如果真心想讀呢科, 可以考慮放A1 一搏. 留意今年 Bio 無左 weighting, 因為你Bio 分數唔算高, 所以無乜影響.

JS2510 , 4C+1X 上年收生 Median=19, LQ=19, 跟上年計法你有都有19分, 算係穩陣. 加上今年英文 x2, 你英文成績有4, 新計分法下, 你揀呢科有D 優勢.

JS8430, 上年收生 Mean =20, 你有19 分, 低過mean 1 分, 放A3真係有D 搏. A3 要穩陣, 最好自已個分可以 meet 到UQ+0.5分以上.

希望幫到你.
以上資訊只供參考. 祝你直入A1

A1搏得過 你A2好穩 好想讀唔係嘅可以搵科高少少分都得

A3如果擺高過LQ但但過M穩唔穩陣？

如果唔一定文科呢？ugc仲有咩課程我係入到 但我數學係極廢n展應該唔使預我

上年收生: UQ 系22, 你23分, 完全搏得過

Cu engine機會真心微 留意返ls仲會除2 咁計法佢b5其實得18

都可以排
巴打想讀咩科?

請不要選讀urban studies

A1睇4c+2 唔穩 但可以搏 A3要睇埋佢elective係咩

你好.

A3 要穩陣, 最好meet 到學科既UQ+0.5-1分. 所以只高過LQ 係未夠, 起碼要有median 先夠.

以上意見只供參考.

樓主唔好skip我

4543 43 (econ/phy)

A1 JS1044
A2 JS2330
A3 JS1210

樓主幫眼睇睇

A2個科BU film 係今年新拆出黎，唔知有冇人知大約會收幾多分

希望jupas大俠可以解答我呢個廢廢retaker 唔知點排jupas好 好驚無書讀

巴打A1系揀JS5100? 如果系既,睇番上年收生既分,你既分系過中位數
留意番計分方法系: 英數+Best 3, 英x1.5,M1/M2 x 1.5,數x1

求jupas俠覆

除咗ou仲可以排啲咩

好驚

A1 nursing 2 ibba

點睇？

巴打會唔會考慮SSSDP?

絲打translation 係咪weighting 完唔到median 我都排左呢科
好似median 26.5...

暫時無諗過 其實收到個分真係好迷茫

會唔會考慮SSSDP?

巴打 translation weighting完有27 係咪安心放a3?

Hi Ching,

JS3648 Poly Nursing, 4C+2X 計分, 上年收生 Mean =27.8, 而你有26 分. 通常擺A1 可以搏一D自己成績比LQ 低0.5-1 分既學科, 但A2 A3 就要比較保守咁排.
不過, Poly 未有公佈呢科LQ成績, 而你既分數低過mean 1.8分, 但仍然有可能meet 到LQ 低0.5-1 分個range, 加上呢科學額唔少, 有193 個, 所以你係有機會入到呢科.若果真心想讀呢科, 的確可以放A1 搏一搏.

以上資訊只供參考. 祝你入到心儀學科!

巴打可唔可以比Jupas Code我呀?

Ching 你好
俾埋個Jupus code 我丫?

建議巴打考慮下

八大真係無機？

梳打漏邊間u
A1 CUHK nursing JS4513
A2 CUHK ibba JS4202

建議巴打可以擺高過中位數1-2分既科

其實一日未放jupas都有機
但巴打一定要考慮埋sssdp

好撚想喊 而家唯有希望appeal成功加多分 geog個分完全唔係我expect嘅分嚟

545(4)455(chem bio)
A1 JS4513
A2 JS3648
A3 JS6468

唔該Ching幫我睇下會唔會唔安全

A1,A2都有啲搏~
建議巴打可以放其他UGC既Course~

但我睇返bu 個weighting 係英文x1.5
如果將bu JS2120 擺上A1入嘅機會會唔會多啲？
麻煩晒

繼續放系A1啦

Best5 nursing lq 25, ibba lq 24...

幫fd問

4444 Hist6 ICT4
a1 hku JS6793
a2 city JS1004
a3 city computer science JS1204

我個fd好緊張 佢宜家唔知搏唔搏hku a1好

434464 [Econ,BAFS] Combined Cert
A1 CU ECON 大唔大機會？

JS3442 , JS2610 兩科唔同方向
巴打有冇話想讀邊科多啲?

樓主肯覆我未...

A1 明愛RN nursing 學士學位
A2 OU精神科nursing
A3 edu中文教育

點睇？？
佢好想做到讀士
一直喺到諗讀asso好定搏bachelor
Nursing school報養和同仁安

我有報定cccu嘅translate 同hkcc 嘅human resources management 但translate呢科易唔易拎靚grade駁翻上八大？定我應該報space嘅Aalh?

3344 55（bio Chem)

A1想博city 社會科學JS1102
A2放 city acct/管理學
A3放 city資訊系統學系

👆🏻得唔得，覺得自己讀唔到engine

呢啲巴打去cccu/hkcc post問返會好啲加油

好啊唔該曬你地

如果會考慮SSSDP嘅科
拎住呢個分可以讀咩 同點排
電腦方向

代po

456(5)365 Bafs Econ
A1 Hku 精算
A2 Hku enf
A3 Cu Pacc (Js 4240)

會唔會太進取/太穩?

巴打留意番,JS4513 計4C+2X,所以LQ:29

想問埋BEST 5 19 4C+1X 17分係咪SSSDP都穩陣

係咪即係完全搏唔過

jupas俠肯覆我未

唔該哂巴打,見你答左成日.
辛苦哂🙏

Chin 4
ENG 5
Math 4
LS 5
BA 5
CHEM 4
PHY 4
BEST 5 = 25
4C+2x = 27

A1 CU JS4202 IBBA
A2 CITY JS1001 BBA G BUS
A3 HKU JS6066 ENGLISH

入讀機會大嗎？咁選得唔得？

想讀js3442多d
但其實邊科我都ok 只求有u讀
Thanks

代問 5科19分 搏咩u最好
533443 bio chem
佢個心都係想入啲bu city poly(個名唔7嗰啲

我會建議你放HKU E&F係A1，因為佢計英數都有較高rating，同埋都只係28，差一分值得搏多啲
而A&F就比較搏，差兩分，同埋因為中文都會乘rating，咁就冇咁著數，所以唔建議ching你咁搏

小弟我5*45*(5)554 M2 chem phy
A1 Poly 放射
A2/3 Cu 數學教育 Hku 精算
想問下會唔會太進取

其實呢三間啲分都差唔多

445355 phy chem combine cert
A1 hku ba
A2 hku science
A3 cu science

咁樣算唔算穩

我建議咗佢appeal 英文writing 佢3343》3

4545566 chem bio econ
A1 CU BBAJD
A2 HKU AMPB
A3 HKU E&F
如何

Appeal 始終機率太低 都要諗定如果唔成功嘅話要點樣排
祝佢順利啦

講真 呢個分數A1A2同cu engine都難啲喎

4444554 ECON BAFS ICT
A1 JS6793
A2 JS5300
A3 JS1000
B1 JS1004
B2 JS1204
B3 JS1072
好想讀HKU，唔知咁樣擺會唔會太搏？因為6793學額比較少，JS6781換A1或者換A2會唔會好啲？唔該晒

我覺得chem同math進步空間都幾大啊
不過retake始終都係要睇佢意願
19分都應該入到大學啊 但係未必可以揀到鍾意嘅科啊
可能要搵啲咁啱食中weighting嘅

睇返你
A1 JS1044 CityU BAS
計4C+2X，英文 x2 ，學額有21個
上年Median 26，計完weighting你有28分
你高2分，weighting都食得中，就算學額唔係太多，A1嚟講都可以算大機會。

A2 JS2330 BU BCOMM(FTV)
因為新拆，所以我地大概用返JS2320個分去做推算
計4C+2X，中英文 x 1.25，學額有26個
上年 JS2320 Median 25，計完weighting你有25.25
就咁睇都可以嘅，不過始終新拆個分會升定掉都好難講，但係常理推論都OK嘅。

A3 JS1210 City BEng MAE
計4C+2X，英文、物理x2，學額得38個
上年Median 29，你就有31
都過Median兩分，A3嚟講分數係OK嘅，只係學額數量上可能要留意吓。

巴打祝你好運!

3354 534 econ chem m1 最好可以入到咩科

ching Space上年收緊best 5 15分喎，你好似未夠分
HKCC個個都ok的，但你諗住升U？有冇諗過升咩科？講多少少我可以同你分析多啲

如果A3擺 CityU CS JS1204會唔會穩d？但呢個就只係高一分好似

有冇咩推薦？

5344443(bio,chem,m2)
A1. City JS1206
A2. Eduhk JS8391
A3. Bu science/ city JS1202

直入a1有冇機
A3係見比較安全先放

報左hkcc 收左
都會排埋jupas
Js2610
Js1043
A3: Js1201
想知A1 A2有冇機會/點排 因為想讀呢兩科多啲
感謝

其實我而家已經揸住Space Offer，係睇下Tmr CC嗰邊出唔出到Offer俾我
至於升U嗰邊都係希望升得翻上八大社科，睇下搏唔搏到Social Work

打錯左 Best 5 = 23分先真
請樓主幫忙睇一下

Push
搭單問埋JS2610搏唔搏得過

你係想讀八大文科 only？
A1 BU BA LQ係22，仲要計4C+1X，你宜家4C+1X 18分，差4分唔建議你放，差太多了
A2 City Translate 啱啱計過，差5.5都好好好搏...都係唔建議放
A3 LingU BA更正返，計左rating上年LQ同median都係26.5，你計左rating係24.5，差兩分，都可以搏一搏。

建議你放 LingU BA JS7100係A1，A2 A3睇下仲有冇野係接受到個分都Ok嘅~我再幫你睇睇，辛苦了

最想都係文 商科社科都可以嘅 但理科真係完全唔想讀 中學讀到成pat屎咁

但BU BA LQ唔係21？ 我以為佢係計best 5 咁City BA會唔會機會大啲？

唔該曬你
爬文見到好多best5唔低分嘅巴絲A1都放港大BA我依加開始不安
好怕中大唔收我 然後港大輪到我已經無曬位

計埋weighting先21分..

樓主pls 屋企人係咁講搞到我好驚

如果要入3大係咪得返ust science JS 5100可以揀

發夢夢見CC易啲升返入Social Work，Space就難少少，想入social work可以參考下
其實CC升返U都會易啲，但都係個句，只供參考，入space比心機讀都會上得返架啦！加油呀

434444 Econ geog
A1:js7300
A2:js2610
A3:js9580
咁樣o唔ok

Cu engine
否則retake 先得

4454566 chem bio ba
想問下
a1 hku ampb
a2 ust fina
a3 cuhk ibba
想問咁排會唔會太博

Hi 巴打
JS7204 計best 5
中文, 中國文學, 英國文學*1.5
英文*2
照咁計, 巴打你計完係27分, 冇計錯
冇UQ數據, 睇番上年中位數26.5, 你高中位數0.5, 學位又只得39個
巴打對translate好有興趣?如果唔係搵科學額高D嘅會再穩陣D

Chin 4
ENG 5
Math 4
LS 5
BA 5
CHEM 4
PHY 4
BEST 5 = 23
4C+2x = 27

A1 CU JS4202 IBBA (有INTERVIEW但冇收到OFFER)
A2 CITY JS1001 BBA G BUS (因有事冇去到INTERVIEW)
A3 HKU JS6066 ENGLISH

請問一下咁排穩陣嗎？
入讀機會大嗎？

巴打覺得JS 3480 PolyU傳意 擺唔擺A1好 見佢收21分 同埋睇中英+3X

Chin 3
Eng 3
Math 3
Ls 3
Hist 5*
ICT 5
A1 City Computer Science
A2 City Information System
A3 Poly Computing
有無得諗
A2 A3 洗唔洗轉其他科
穩陣應該A2 A3 擺乜野 無乜頭緒

如果
A1:hku e&f
A2:ust management
A3:hku engine
咁樣好嗎？

645666 econ+acct
想問A1擺HKU AMPB穩唔穩

輕輕一推，聽日就要改choice

A1 JS4801，上年best 5 LQ 25，你同佢一樣，加埋今年有星會有好多bonus，所以都夠分，但英文會x1.3，就差咁啲。做A1少搏都ok
A2 JS4886，上年best 5 median 24，你高過佢一兩分，加埋bonus好夠分，所以ok
A3 JS2610，上年4C+1X median 21，你高好多添！仲要105位好多，所以非常穩陣

整體黎講好穩陣，如果有想讀的科可以搏少少放上A1，之後A1 A2放A2 A3，都會穩陣！唔好曬左咁多星佢

樓主有冇咩意見

best 5 19分呢個位係marginal，都有機會上到U架！！唔好放棄呀！！
你比宜家jupas排位我，我幫你睇睇

中4 英3 數4 ls4 phy2 econ2
Appeal咗英同econ
另外ielts有6.5有無用
係咪已經無緣jupas
有諗過報樹仁 但好似無乜太大興趣

434344 Econ 旅款
想問下如果A1擺7216 穩唔穩陣

433454 econ hist
A1 JS1005 City Management
A2 JS2150 BU Finance
A3 JS2630 City 歐研(法文)
搭單問埋如果依個分 有無可能入City政政/BU文學士/社會科學學士(JS2610)/HKU BA

545(5)5644 m1 bafs econ hist
A1 JS4240 CU PACC
A2 JS4801 CU Social Science
A3 JS4202 CU IBBA
想問穩唔穩thanks

2018 re jupas
434335 Geog History
JS7606
JS7216
JS7200
上年唔識排搞到 NO OFFER
BTW 如果排JS7300係咪會好D

格離post1001咗 係到覆
Bba interview 會加分 但好少出conditional offer所以都有機會 同埋你都有兩科5加分 英文有5都係優勢

Hi 巴打

首先留意番 中大5*係計7分 唔係6分

A1
JS 4056 中大歷史
計best 5收47人
上年LQ24 計完你得23 差1分 A1嚟講可以搏一搏

JS 4836 中大地理
計best 5收40人 英文*1.5
上年LQ24 (唔計weighting) 同上你得23
而且你英文得3 如果其他競爭者英文成績高 你會蝕底

除非你話對地理好有興趣 如果唔係我建議你放歷史

A2 JS4886 中大Soci
計best 5收39人 英通*1.5 UQ24 LQ23
同上面地理情況差唔多 唔多講 英通加乘你冇著數

A3 JS8325 教大體育
best 5 22 收31人
你22分 而且佢要能力測試 唔知巴打你體能點
A3嚟講我覺得你可以換科再穩D

巴打A2A3再諗諗

下面果個好穩啦 三科你都到median

樓主幫幫手
利申retaker

幫frd問
自己好想讀hotel 但係考出嚟個分麻麻，應唔應該繼續擺poly hotel 係a1 定係應該揀其他學校bba？

同埋a3應該擺咩？best 5 20分有咩bba 嘅選擇？

434444

Hi Ching
A3: JS6963 HKU BEng, 上年best 5 (唔計今年新增分數換算) UQ=25, LQ=23, 而你best 5 (唔計今年新增分數換算) 有28, meet 到上年UQ +3 分. 加上呢科學額有390 個咁多, 呢科擺A3 好穩陣.
同樣,注意下HKU 今年都新增了分數換算, 有5分或以上既科目會有著數 , 所以你揀HKU既科一樣都係有優勢 .

其實我鍾意中大多啲 但貪心想擺科hku a&f落去
如果A2 變做A&F A1A3唔變 可唔可以呢

借家人ac一問
Chin4
Eng3
Math4
LS4
Econ5
中史4
M14
A1Js1005 city management
A2Js2150
A3js7200
想問是否穏陣

好想嘅可以博下嘅。。
冇咁博嘅就poly
穩啲就lingU Bu bba

唔好意思呀咁耐先覆你，太多人了
A1 JS4068上年LQ 24，你宜家23分只差一分，但今年有bonus都可以高少少，但留意返只得22個位，有啲啲搏，所以放A1 都ok呀
A2 JS6054上年LQ 23，都一樣啦今年星有bonus所以係會有優勢的，仲有347個位，所以A2都適合
A3 JS3911上年average 22，你高過佢添jeng，但英數都有rating，A3的話...都Ok的。但都提提你，見到你呢個唔太似想讀的科，因為其他都係文科惟獨呢個係商...會唔會可以搵下有冇啲更有興趣的科呀？因為你呢個分都有唔少選擇
有野再問就再同我講啦~~

我諗cu pacc都收咗你
以防萬一 A2A3擺啲你都鍾意嘅科
A3一定入 interview都唔洗

Hi Ching
俾埋個 Jupus code 我丫?

JS1204 CityU CS
計返Weighting 你個分係28，佢上年Median同LQ係27，你只係高1分，雖然有103個位，但係都唔算超穩，所以 1210 定 1204 就睇你興趣同手神啦

good luck

謝巴打！
辛苦了今日

Ok Thanks

英文數學個weighting係點 唔係得5以上先有得加分？

我諗住:
a1 poly hotel
a2 poly bba
我a3 擺邊間bba最穩陣?

Bu應該穩啲
LingU英文weighting x2 你得3 會蝕底

Hi Ching,

JS6901，計best 5上年(唔計今年新增分數換算)LQ係22，Median =25 , 你就有26 分(都係唔計今年新增分數換算)，高過上年Median 1 分, 同埋呢科學位都多,有336個, 所以都算穩呀
同埋特別留意下HKU 今年新增分數換算, 有5分或以上既科目會有著數, 見你有D 科都5或以上, 所以揀HKU 係會有優勢

以上資訊只供參考. 祝你入到心儀學科!

佢數學得3 對數字係0靈魂

ching你計左rating都仲係24，低過上年LQ 25，唔太穩呢
會唔會可以A2/A3揀一科做A2，然後揀多一科做A3呢？

55*35444

A1 JS5316 ust bba marketing
A2 JS5316 ust bba management
A3 JS5300 ust business and management
定係
A1 JS5316 ust bba marketing
A2 JS5300 ust business and management
A3 JS4824 cu econ
穩陣啲

436454 chem phy (combined cert)
A1想試JS6717 hku soc sci
想問有冇可能 而加試下appeal睇下上唔上到*
A23未諗好

1 幫fd問，21分想入三大文科或8大商科，求問可以放什麼 retaker

2 434454[文學，中史]

3 Band A1 js6054
A2 js5411
A3 ja1103

4 Band B1 js1005
B2 js2110
B3 js2180

Thanks

Cityu ba都係睇4c+1

但中英x2

push
唔該晒

求救

我以為讀bio chem都係理科人
咁博下bu睇下邊科有興趣 有啲都係收20
或者poly 收20分嘅科 JS3571收20分又收50個人 睇下有冇興趣啦
其他u水泡科都係理科

哎呀唔好意思，啱啱眼花睇錯，中大公佈出嚟個2018年分數係未用新計分方法嘅，所以啱啱計算都有少少出錯

A1 你仲係22分，不過因為今年新計分方法，5*有着數，所以都仲可以搏A1

不過A2 A3 都係要保守返啲

佢retake la 就算入到u都無用 唔係自己想讀嘅唔會開心

1 js2610
2 js7709
3 js1102

你鍾意讀藝術咩？New Media要交portfo同去school tour，你之前有冇交？

如果係hku engine呢? 我見佢好似一定要physics咁
同埋點睇東大放射 如果我呢個分又入唔入到呢? thanks

Hi巴打

CU JS4202 IBBA 收233人
上年LQ24 計Best 5
你22分 差2分雖然有D多 但佢收生都多 而且CU今年轉咗計分 5會計5.5
如果你真係好想讀 A1搏下啦

POLYU JS3466 A&F 收38人
上年平均分22.3 你22 雖然分數差得唔多 但學額唔多 如果你A2堅持放呢科 你A3一定要好穩

CITY JS1002 ACCOUNTING 收141人
上年median 25 4c2x 你25啱啱好 唔算最穩

反而巴打你可以諗下a3放上a2 之後a3擺科高過median甚至uq嘅科

Hi
A1: JS3753 , 計best 5, 上年收生mean= 20.9, 你best 5 = 18, 差左2.9 分, 學額少, 只有29個, 機會較低.
A2: JS3703, 計best 5, 上年收生mean= 19,你best 5 = 18, 只差左1 分, 學額都少, 有39個. 機會較A1 的JS3735高, 你會唔會考慮調呢個choice 上A1?

留意Poly 今年新增左分數換算, 有5分以上既科目會有著數, 而無就相對蝕底...

A3 JS1209, 手上無資料所以答唔到你住.

以上資訊只供參考.祝你入到心儀學科!

我建議你A1放返poly JS3894，因為你數較好，英數都有rating的情況下差兩分都有啲可能搏到
但BU JS2120只中一科rating就差少少了係兩科收生人數差不多的人數下我會建議你揀poly JS3894做A1

當然如果你想搏多少少，都可以A1 JS2120，A2 JS3894，但我就覺得咁樣會太搏如果你堅持想搏都ok的，但A3一定要搵個高過佢上年median的科
你有問題就再問啦~希望你入到想入的科

想讀環境工程，但得19分

巴打！成日見到你話今日有新計分方法，可唔可以話比我聽新計分方法指既係乜野？

冇交過
睇返好似都係純粹分數夠 自己冇好大興趣
如果city傳理JS1106會唔會好啲
傳理我都有興趣

有冇絲/巴讀緊Bu 理學士

想報cu engine同city cs
有冇機會

又問

453544 Geog 中史

Any best five: 22
ielts 7.5

A1: HKU BA JS6054
A2: EDU BA +BED JS8825
A3: EDU BA 特殊教育 JS8663

興趣英文，放特殊教育做水泡，已過interview 及 written test

庥煩曬

冇交過就建議留個位擺d有機d嘅科啦

如果考到5/5*/5** 中大港大會有bonus score

多謝巴打

4444 econ4 chem4 hist5
js1103
js3480
js8234
想讀文科
冇頭緒求比意見
thx

連Lq都meet唔到

但啲frd係咁叫我搏 話今年易啲入

如果想入JS1106，可以擺A1搏下。但佢係中英文有少量weighting，你好似都唔太優勢

原來就係講緊依個！唔該你！
同埋想問下呢poly果啲會講話邊幾科比重較高，但係有冇得自己check佢exactly係乘大幾多架？想睇清楚夠唔夠mean先 thxxx

明白，新科老實講就冇人知收分會係點嘅，所以放A2都可以搏嘅

雖然你A3都唔算穩陣，但係你Band B放嗰3科過往都有收Band B或以下學生嘅做法，數量都唔少，所以都可以考慮。

就咁睇band B 3科
JS7216 踩UQ
JS7200 踩LQ
JS9001 好穩
如果巴打真係想all in 入八大，咁排都無可厚非嘅。

祝巴打今年直入A1唔使煩啦

純粹問下 你上年有冇擺呢啲choice

巴打可唔可以俾啲指引我 如果想讀U嘅話咩科最穩陣 文商社科都ok嘅 A1 擺JS3480 PolyU傳意有無得諗？見佢收中英+3X 21分

我對外語比較有興趣(最想讀日文 有機會想讀埋韓文德文...)
揀會計係因為我高中得會計一科係成績比較好 所以當初揀個陣A2之後嘅所有choice都基本上係會計
但依加諗諗下又唔想讀 而且覺得做會計師好煩同好難 辛辛苦苦考個牌返黎但返工都係好辛苦
因為有讀商科所以知自己唔係讀econ嘅料 同埋好憎management
咁睇返就覺得自己根本無野好揀

Poly 會乘5/7/10 再揀最高分嘅5科計best5
每科weighting唔同

巴打！啱啱諗完新既排位，想你幫我睇下
3444chem4 phy3
1：js3753
2：js1201
3：js1210
thxxxx！

中大可以minor Language 科
讀夠credits 就可以declare

想問 5 3 4 3 中史4 地理5*
A1 BU social work JS2660
A2 polyU social work JS3662
A3 EduHK Geography JS8428
穩唔穩 唔該

如果 a3擺 js3741 mechanical engineering 夠唔夠穩？

用返2014 dse成績報 但係今年有考低分左好多
想問究竟佢會睇邊個成績?

Best 6: 667565

A1 JS6107 Hku dental
A2 JS3636 poly PT
A3 JS6157 hku speech & hearing

有無機

Hi 絲打

A1 HKU JS6793 計4C2X 收15人
LQ28 你個fd 26分 差2分有D多 而且呢科收生唔多 佢英數有比重 你個fd冇著數 但如果真係好想讀呢科 你當個A1攞嚟搏下

A2 CITY JS1004 計4C2X 收89人
Median同LQ都係24 你個fd 26分 呢科問題應該不大
不過留意番呢科有面試

A3 CITY JS1204 收103人
中位數同UQ27分 你個fd 30分 就咁睇都OK
但留意番 今年佢英文數學都會乘2

就咁睇你個fd咁排都符合我哋排JUPAS嘅原則 祝佢好運直入A1

唔該嗮希望佢入到a1喇

HI
請問如果我把A2 city G bus 抽起 改為 JS5300 UST BM 會唔會再好D ，因我真係心驚膽跳

個人鍾意中文同歷史
ling u文學士又入唔到
如果bu/ling u socsci？bu文學士？
Js2510
Js7709
Js7101
Js7100
Js2650
Js2020
Js7300
麻煩ching幫我睇睇以上哩啲有無機/點排好
（機會應該好微 但唔該哂ching

[member]同你差唔多333444雙史有咩出路？[/ member]

5 3 4 5 4 5 chem bio
A1 poly nursing
A2 hku nursing
A3 cu science
會唔會好搏？各位請畀意見！

454433

A1 JS1104
A2 JS1105
A3 JS8117 / JS8612

想讀英文相關科目 英文細分: 5545*
A3係咪唔夠穩？感謝

Push
Thx 樓主!

有但係放係Band B

幫人問

4444444(geog bafs bio)
A1 2690/2680 geo double degree
A2 poly 3911 acct
A3 ust 5100 sci

有無機

3444544 phy chem bio
想問
a1 :cu sci
a2: ust sci
a3: cu engine
會唔會太博同最有機入邊個

會唔會將A2/A3轉其他U啊
因為lingU 好多科weighting 計英文 你呢三科計完weighting 都唔夠分

Ust sci最有機
但cu sci都有可能收 睇你想讀邊間

A1 JS6963
A2 JS5200
A3 JS5100
thx

如果咁樣呢？
CU JS4202 IBBA
CITY JS1002 ACCOUNTING
BU JS2130 BBA Applied Economics

4344 phy4 hist 4
A1 js4401
A2 js3703
A3 js1210
博唔博?

路過覆一覆
Js 5100 低過LQ
唔係一個好嘅A3選擇
隨時跌落band b
其他唔太清楚 都係等番jupas俠答你

Best 5 22 44455(math and econ)
A1: HKU BENG
A2: Poly Engineering
A3: UST Engineering
會唔會太博？感謝🙏

自膠 hist 得3

多謝巴打詳細分析先
我而家a1 打算改放Kong u嘅文學士
因為見佢同中大一樣會加一分
但combine cert係咪會扣分？ 博唔博得過

然後a2會放返中大通識

唔該巴打

4444443 phybiochem retake
A1 HKU Sci
A2 UST Sci
A3 CU Engine
求評

A1 JS1102 4C2X 你29 佢Median/UQ 30 今年收17人
A1差LQ一分 可以搏下

A2 JS1002 4C2X 你24 佢Median 25 LQ 24 今年收141人
一般我哋建議A2等於Median
你掂到佢LQ 同Median差1分 如果你A2仲想放呢科 A3一定要好穩

A3 JS1004 你24 佢Median 24 今年收89人
如果想再穩D 放呢科上A2都可以
之後放一科高過Median嘅科目喺A3

4564665 (phy chm bio)
A1:poly 物理治療
A2:poly 職業治療
A3:poly 放射

請問a1有機嗎

HKU BENG 一定要有physics elective先考慮架wor

正解
HKU/CU:
5=5.5
5*=7
5**8.5

straight4
a1 js2150 有去in
a2 js1004
a3 js7216
想知bu仲係咪計6科a1放js1003定js 2150好d 今年1003唔計weighting
a3 放js7216定js7200穩d

想搏下有冇機

對呢科好有興趣？
其實我上年有朋友都擺佢Band A但因英文3咗入唔到所以見到你呢個情況就想即刻提提你

Best 5 18 432344
想讀商科有邊間八大有機入到？
失左手好傍偟

一般只求水泡 屌

博下bu/poly收20-21果啲？
不過機會唔算大

推 thx

想讀一啲關於英文同翻譯嘅
唔該哂你

跪求

A1 JS1103 CITY 文學士 學額45個
計完Weighting你31.5分 佢LQ 30 中位數31
呢科放A1可以 但留意番佢今年會轉4C2X 都可能會有變數

A2 JS3480 POLY 語言 學額78個 中英+3X
計完你21 佢median 22 LQ 21
你低median1分 唔算好穩

A3 JS8234 EDU 小學常識 學額45個
你21等於佢個mean A3嚟講唔穩

巴打A2A3可以再諗諗

我有讀physics 但得4 咁會唔會有影響

呢科如果443344有冇得搏下？thx

求回覆

中大通識唔係摺左咩

因為A1呢個已經係最想入
所以A1 應該唔會變
希望可以直入A1

咁小常識放a1呢？

上次考嘅分 full cert...
我唔知jupas果邊會睇高分果次定今次低分嘅

444354博唔博得過poly同city linguitics
真係好鍾意依科

有機會
CU ECON
LQ23 , UQ 25, median 24, quota 67
你best 5 22, 差LQ 1分。
要搏，可放 A1
A2 & A3 都擺個分再近或超過既竿科

pish

其他U可以有咩選擇
唉中學個陣唔知咁重要
我仲有咩可以揀

Best5 23 total3個5 包括英文
搏唔搏HKU 英文教育 JS6066?
想讀HKU CUHK英文/英文教育 但23分真係好尷尬
冇讀英lit
求幫助 呢個分好迷惘

想知佢幾多分

Hi 巴打
A1 JS3753 POLY屋宇設備 收29人 計best 5
你19 佢Median 22 差3分 有D多 如果你唔係極有興趣我唔建議

A2 JS1201 CITY 土木 收112人 計4C2X
你28分 佢Median 29 LQ 28 低過Median 1分 但掂到LQ 還好

A3 JS1210 CITY 材料工程 收38人 計4C2X
你31分 佢Median 29 雖然你分數高Median兩分 但留意番呢科學額比較少
有一定風險

巴打再諗諗 如果唔堅持A1 可以考慮A2 A3放上去 再放過科A3

43443(chem)4(中史）best 5 19

我呢個分應唔應該博city 文學士（中文及歷史)做A1

定係穩穩陣陣擺 BU JS2650 做A1好？

A1 LQ 25, 你差2分。quota 233。
好搏
A2 meet 27 median, 放A2 有機會
A3 median 24，差1分

建議
放city JS1001 &HKU JS6066 放上A1 & A2
A3 再放一科穩陣啲，到UQ 或高過Median

小常驚面試多過驚個分 信我

BU擺 JS2650 定係 JS2610好D

聽日3點開始改選 求幫拖
432544 best5 20(中國文學、地理）
A1:cu 宗研 js4109
A2:lingu translation js7204 計完weighting我高過median0.5分 但呢科收少人 得39
A3:lingu philosophy js7802 呢科岩岩hi到lower

只係求有ugc學位讀 求幫手

435444 bio chem
A1 Cu science
A2 Cu engine
A3 ou nursing
想問下 ok唔ok

要睇下興趣係咩喎，不過 中文高分啲，如果揀啲比重中文大既有優勢

其實A1至A3嘅原則簡單嚟講係
A1搏、A2合理、A3穩

JS1103 CITY 中文歷史 收45個人
上年睇4C1X 今年轉睇2X
佢median 31 你28 差成3分有D多 唔知你有冇其他選擇?

JS2650 BU 中研 收20人
4C1X 你19 佢20 其實都唔算好穩陣架咋

巴打考慮下BU 中研放A1/A2 之後放D更穩嘅科

Chinese 3
Eng 3
Math 4
LS 4
Bafs 4
Geog 4
A1 CityU accounting
A2 poly computing
A3 BU accounting
哩個排法唸唔唸得過？
麻煩曬

咁A2你覺得點？

JS2610 雖然收生人數比較多 但你同佢差2分

A1 JS3612 等於Median，大機會
A2 JS4361 高median2分，幾穩陣
A3 JS6729 差 median 1分，要搏

現在排位大機會 入A1 / A2
要睇你興趣係咩

bu accounting LQ同median都要24喎 a3博唔過啦

444433 econ ict
A1 JS1041
A2 JS2330
A3 JS3519
要交portfolio嘅交哂
因為a2個film新科 唔知咩分數
所以JS7802 都有考慮 反正meet到佢LQ
唔知可唔可以呢 唔該哂呀

534434

JS2330
JS1106
JS2310

幫朋友問可唔可以畀啲意見

有89個位，有機會。
但要記住A3要放科穩陣(meet UQ / 高過median) 接一接

下者

Hi 巴打
A1 CU SCI 佢LQ22 你21 差1分 佢收生都多 A1搏下OK
A2 CU ENGINE 你21 等如佢median 佢收304人 可以
A3 OU Nursing 你20 等如佢median 佢收325人 都算多 但未算最穩
整體嚟講可以再穩D 例如A2/A3揀一科 之後A3放科高過median嘅科

A1 A2都ok?
咁我A3應該擺咩最穩陣

3443 44 chembio
A1 東華nursing A2 明愛nursing A3 OU Mental
要有offer穩嗎？
另外想問city js1211係新科 咩分數適合讀
上網用佢個calculator計到38 但係又冇數據可以比較
唔知試唔試得過

唔太熟 聽朝再睇下先

咁樣排好唔好

但係果啲唔係要睇6科？
好似bu咁係4c2x

4444344 bio Chem econ

想知讀nursing
Poly hku cu係咪冇機
如果冇仲有咩推薦簡

445355 econ ict
A1 JS4428
A2 JS1004
A3 JS1204
我知A1好搏 但係咪完全無機
感激不盡

都幾危因為通識又要x1.5

best 5 20！

3444 43 (phy Chem )
Retaker

1. JS1201
2. JS1205
3. JS1051

請問咁排可以嗎？

Chi 4
Eng 3
Math 4
Ls 4
Bafs 4
Chi Hist 5*

City 社工
Bu社工
City bba accounting
麻煩曬

534454(bags bio)
A1 cu 中研
A2 cu宗研
A3 city 媒體傳播

咁樣穩唔穩
洗唔洗攞翻科bba黎做水泡
如果poly acct / marketing
Or city acct /marketing 放a3夠唔夠
11晚就要改 好擔心

你冇in a1嘅話要有心理準備未必入到
你嗰分啱啱好lq我記得
穩嘅 但大吉利是入唔到a1你就入硬a2
a3冇作用喎 a3高分過a2唔係咩

654543 中文cled得唔得？唔該你

我覺得有少少危
你上google check jupas計分器
應該係個excel你入哂啲分
佢會自動幫你計weighting
睇下meet唔meet到lq median嗰啲

Hku nursing poly nurisng 23未必穩入
得lq同埋你冇interview 冇in嘅話24先穩入
所以我建議你揀其中一個放好啲
Poly nursing出路好過hku nursing
但你自己用計分器睇下邊個穩入啲
Cu science放下面ok
A3會唔會有個入硬嘅programme
例如ou nursing?出路好過hku nursing
又低分同埋有second round interview
不過可能23分入ou有啲唔抵同埋自資
但出嚟做野fg一樣係幾皮起跳

A1 好難

4444 433 bio chem geo
Js1103
Js1211
Js8430
點睇

A1 20分meet到比interview嘅分數線
上年亦都有20分嘅人入 (1-2個左右？)
再加上宗研其實比較prefer收中或英有5嘅人
不過都可以擺A1搏下

因為宗研有機會比你in，就即係有機會比你入

個表啲分係weighted ga 咩？

sor city 自膠

摺咗係指冇咗呢科喇？

係啊

我覺得ok嘅 等樓豬瞓醒俾下意見
唔使驚呀身邊好多人會幫你

真心？ 我ust識最廢個個engine仔都有21分 但拎maths 5**

6564 566 Phy Chem Hist
A1 Poly Optom
A2 Cu Journal
A3 Cu Soc Sci
想問下A1穩唔穩同埋會唔會A2咁擺好搏

Bu上年個分應該唔係4c+2x啊 應該係4c+1x/ b5?
老實講你呢個分用咩計分方法都冇優勢
Bu商科相對黎講算收得低分 同埋好似冇weighting

Bu/sssdp?
其他大學呢個分嘅都係理科多

但係會唔會有weighting食唔中？

同問 best 5 18 333444 有冇機
我見bu 2019entry 商科全部Engx1.5
搵唔返2018有冇weighting

A1 JS1007：上年4C+2X收27分中位數&LQ，你計埋weighting 26.5分，都貼近佢上年嘅數，擺A1嚟講都仲可以搏下
A2 JS1005：上年4C+2X收25分中位數, 24 LQ, 你有25分踩到中位數, 擺A2都算穩陣
A3 JS7200：上年Best 5 中位數26, LQ 25.5, 你有26分, 啱啱踩到中位數, A3嚟講未算好穩陣, 因為隨時每一次都變咗一兩分
A3 JS3894：上年Best 5 中位數21.4分，你22分，呢個反而穩多少少，雖然都係多佢0.5分左右。

A3 可能你要衡量下，分數上poly mkt睇落安全少少
祝巴打直入A1

多謝你
咁b3以後係咪可以亂排

可唔可以畀啲意見

上年個入學平均分數應該係冇weighting
其實如果你好想讀商科 8大都只有bu同poly博下
LingU你同個LQ都差2.5分
不過最穩都係擺SSSDP

A1 JS4525 CU PHARMACY：4C+2X上年收UQ 34, LQ 32, 學額61, 你4C+2X有29分，差距有3分，風險都相當大，要佢今年個變化係減3分個可能都唔太大，所以唔太建議

A1 JS3612 RADIOGRAPHY：上年Best 5 平均分27.6分，你有26分，差距1.6分，都係太搏，我會建議A1 最盡只可以差距0.5-1分

A3 JS6781 HKU A&F：4C+2X 上年收31UQ, 29LQ, 你有29分, 只係啱啱踩到LQ, A3嚟講唔算穩陣, 最好係踩到UQ

A3 JS4460 CU BMEG：Best 5上年UQ 28 LQ 25, 你26分, 會比HKU A&F穩啲, 但今年有加重玩法, 英文&數學&chemx1.5, 但因為你chem 3, 而econ無加重, 所以呢度有啲蝕, 有機會今年對你不利

巴打雖然分數都唔錯, 但都盡量A2 A3 要穩返啲, 無謂浪費咗個機會
祝你直入A1

344455*
econ integrated science
a1 hku econ
搏得過？

JS2330冇收生數據 但用JS2310作參考 咁呢兩個都有機 因為中文有優勢 但係你差兩分wor 同埋英文你冇優勢 建議擺一個係A1就好 2310收多人啲 大機會啲

JS1106你都係差一分 不過冇weighting 都有機會

最好A3擺一個你夠分 又冇英文weighting嘅

上年HKCC SW Best 5 including chin and eng：16.89分
你都穩啊有19分
POLY 同 BU UGC SW就真係難啲
若果你好想升讀社工，其實HKCC SW都係一個好選擇，爭取好嘅GPA再報non-jupas升上去UGC SW
但你真係要有呢個決心，同埋要了解清楚自己係咪想讀呢一科，因為你若果對呢科興趣不大，無睇過課程內容就讀，擔心會讀嘅時候有反差

祝巴打讀到自己想讀嘅，揾到方向！！！

HKU Combine Cert 扣分嘅只有個別學科 (MBBS/BDS等5-6科)
所以HKU BA方面唔使太擔心

不過睇返佢上年LQ 係23，你就22分，A1嚟講可以搏嘅，畢竟學額都多

加一分個機制，你用嚟做參考就OK，自己計嗰陣唔好計埋落去，因為佢公佈個上年數字都係未加 所以我地做估算嘅時候都唔好加落去，當係有個優勢就OK (加上你加分，人地都會加分，出到嚟個結果都好難估)

至於 中大通識今年就已經壽終正寢咗啦

A1 JS3753 POLYU BSE：上年Best 5 20.9分，你有19分，差1分都可以搏下
A2 JS3791 POLYU BEM：上年Best 5 20.6分，都係差1分，唔係好穩陣

巴打呢個分有啲kick 手, 因為無話有理科突出, 變咗有啲輸蝕, 即使報JS4434 CU ELEG 都係輸蝕因為加重上輸咗

你仲有無其他choice考慮？

兩科嚟講都要預咗唔算穩陣
因為 JS3442 Poly物流 英文最重weighting
JS2610 BU Soc Sci 都係英文會 x2

就咁睇你呢方面會蝕底啲

至於 A1 A2 掉唔掉轉就睇興趣啦，不過Poly計weighting會重過BU (poly 係x10，差距會再大啲)

絲打係邊科？佢expected score若果係中位數咁就你都大機會入到，但我唔係好知邊一科，可能你要講多少少你點排

絲打你有無睇啱邊一科，因為4C+1 18分都唔容易入到商/教科，你可以睇下教大, SSSDP，好多院校嘅商科都英文有加重，呢方面你有啲輸蝕，必要時都睇埋ASSO/HD等等，比自己有後着

JS2110 BU Acct

JS7200 LingU BBA

JS8371 Edu Bafs
呢3科

有補完asso同恆大

你個分已經高過a3 median好多啦 基本上已經夠穩
不過a2收分高過a1wor 你咁排a2實際上冇咩用途

A1 JS6963 HKU BENG：Best 5 UQ 25, LQ 23, 你有22分, 差LQ 1分, 都可以搏但唔算係好穩陣, A2/3就一定要更加穩

A2 JS3715 POLYU EE：Best 5 平均分22, 39個學位, 你22分都踩得中, 雖然學位少咗啲，但可以一戰

A3 JS3753 POLYU BSE：Best 5 平均分20.9，29個學位，學位唔多，但你高過佢平均分，都算穩陣

祝巴打直入A1

會唔會考慮ling U bba-risk man?收低一分
同埋教大有interview嘅話 有去機會會大啲
呢三科都唔係好穩 但如果你冇sssdp/其他科想讀 都可以博下嘅...

巴打坦白講好搏，但又唔敢講一定無機會，不過我普遍都建議最盡只可以低LQ 1分，因為一年個分數可以變化2分的確機會好微，你要衡量下了

呢個都係好搏....因為佢係4C+1, 唔係Best 5, 即係你數學嘅2要計埋, 好輸蝕
雖然佢英文x2, 但因為我睇返佢上年中位數同LQ嘅英文都係4, 可能好多人都拎住4去報, 變咗無咩特別優勢

知道巴打你好想入到UGC, 若果你接受唔到SSSDP, 其實可以考慮ASSO/HD, 有啲朋友仔都係拎住20分去讀ASSO再升返上去UGC, 都係嗰句最緊要巴打你有心, 肯努力搏上去, 呢個階段除咗Jupas都要plan定後着

加油撐你!

A1 JS4136? 新科 又收得少人 英文4以上優先 唔著數
A2 ok穩 你個分同UQ一樣
A3 JS1106??你高分過M 穩啦
City marketing 個個都有interview 冇去就唔好擺喇

商科個出路好似廣啲，至於係咪揾錢多啲當然唔係必然
之後嘅路仲有幾十年，若果份工係自己無興趣或者同你唔夾，會做得好唔開心，但其實唔少人讀完嗰科都做其他行業
加油啊巴打

專科就搵得多 護士 老師果啲
Bba其實睇人 因為每年太多bba畢業

JS6054 HKU BA：Best 5 UQ 25, LQ 23, 巴打你22, 低LQ1分, 機會唔算大, 最盡都只可以擺A1, A2/3就要穩陣啲了

初步諗緊
A1 hku sci
A2 twc rt
A3 cu engine

如果hku engine可行的話就應該會放a1，唔知巴打點睇呢？麻煩曬

JS3648 POLYU NURSING：4C+2X 收平均分27.8，你26分，差距有1.8分，風險都幾大，因為我通常建議A1最盡只可以差0.5-1分

我諗住讀測量咋，老師都有諗過嘅，不過驚無人請啫

上年識人23分 A1 hku ba無收 中英5
自己參考下

A1 JS8371 EDU BED-BAFS：Best Mean 收20, 學位20個, 你有19分, 差1分都可以搏下, 但A2/3要穩陣好多了

A2 JS3709 <-- 巴打我揾唔到呢科...

A3 JS2510 BU BSC：4C+1平均分19.54分, 你19分, 唔係好穩陣, 我建議盡量都高過平均分, 或者至少都踩得中

JS8361 EDU BED(S)-ICT：佢要求有資料及通訊科技或任何一個理科選修科達2級，巴打你無讀相關科目，唔可以報了

祝巴打直入A1

4345* Chem 4 ICT 5*
A1 CU social work
A2 HKU social work
A3 Poly Social Work
Okay嗎

識揀肯定揀IRE
其實唔難

A1 JS6860 HKU AMPB：4C+2X UQ 34, LQ 32, 巴打你29分的確太搏, 3分嘅差距有啲多了, 風險都相當大, 唔係好建議

A2 JS5312 UST FINANCE：計咗weighting你有43分，LQ 42.5, Median 44.5，你個分唔算好穩陣，若果擺係A2, 咁你A3真係要好穩, 至少高過平均分

A3 JS4202 CU IBBA：Best 5 UQ26, LQ24, 你Best 5有27分, 好穩陣
A3 JS4240 CU PROF ACCOUNTANCY：Best 5 UQ 27, LQ 25, 你Best 5有27分, 踩到UQ, 其實踩到UQ都穩陣, 所以你自己考慮下呢兩科你邊科大啲興趣

祝你直入A1 巴打

A1 JS3662 POLYU SW：4C+2X 26.6分平均分，你有26分，都可以搏係A1，但因為得32個位，所以個競爭都好大

A2 JS4824 CU ECON：Best 5 UQ 25, LQ 23, 你有 23分, 啱啱踩到LQ, 但因為數學&M2&PHY CHEM會X1.5, 所以你數理方面係有啲優勢, 放A2都仲接受到, 但你A3就要好穩陣, 起碼有UQ/過平均分

你A3 EDU教數你嘅分就好穩陣, ENGINE就要再睇
BTW 巴打3個選擇都幾唔同, 有社科, 又有商科, 又有理科, 巴打你要諗清楚你想讀邊一類, 你個分數唔差的, 若果你係想讀社工咁可以睇埋其他U, 最緊要你清楚自己想讀啲咩

祝你直入A1 !

444444 ba econ
a1 city information system
a2 city management science
a3 ling u bba/ling risk man/bu science
夠唔夠穩 因為唔想跌去a3同埋a3擺咩會比較穩陣

所以放a1係咪唔好

但係你之後又咁覆，所以係23.97 or 26係median
btw 唔該打

上年英文應該未乘1.5 所以今年你英文係蝕 唔係好穩喎

JS4401 CU ENGINE：Best 5 UQ 22, LQ 20, 你20分, 踩中LQ, 但你數學高分有優勢, 今年數學會X1.5, M1/2會X1.75, ICT X1.5, 機會係有, 但加重最多嘅M2拎唔到高分可能呢度有啲輸蝕, 若果擺A1都可以搏下

JS1204 BSCCSC：4C+2X 中位數&LQ 27 分, 上年英文X2, 今年英文數學X2, 你若果跟上年咁計有26分, 差1分, 但今年你數學有優勢

其實兩科都好難比較邊個大機會啲, 若果照數字睇, 你至少本身踩中CU 嘅LQ, 同埋CITY嗰科你英文拎3又可能輸蝕咗, 要你自己衡量下了

巴打祝你直入A1

4 4 3 5* 3 3(Chem Bio)
Best5:20（HKU / CU新計法就21）Best6：23
收到左hku nursing嘅conditional offer話22分就收我 但我得21
我甘樣排choice好唔好？
A1: HKU Nursing
A2：CityU社會科學學士（亞洲及國際研究）
A3: PolyU Management
唔該晒大家〜

其實宜家社工前景如何？係咪好難揾工？

上年好似20分city bba都收， 得掛
city/bu大把6科24 都收
讀lingu不如re jupas

就係唔想讀ling u所以唔想跌去a3 但係a3好似又要擺高過median嘅先夠穩

中文5*
英文5
數4通5econ4 bio3

中大嘅中文教育（20學額）英文教育（14學額）邊個搏得過？
A3會擺中大英文 lq22 55學額

穩唔穩要考慮埋收生人數，收80人以上個堆，reach 到 LM都ok. 收10幾個真係要reach median.

如果想讀商科係咪得返lingu

我見hku expected score ampb係best 6 34分
我用hku個weighting計我best 6有33分
定係收生改咗做4+2

就咁睇
A1 JS2660 BU Soc Work
計4C1X，冇weighting，43個位
上年Median 22、LQ21，你計完都有21分
A1嚟講都OK嘅，可以試

A2 JS3662 PolyU Soc Work
計4C2X，冇weighting，32個位
上年Median 27、LQ26，你計完係25分
A2嚟講就唔穩陣了，真係好想先放讀 A1，然後換返科穩陣啲嘅嚟

A3 JS8428 EdU Geog
上年 Best 5 平均21，不過得10個位加上會睇重interview，A3嚟講唔算穩陣

a1擺city bba finance搏唔搏得過 今年唔計比重

就咁睇
A1 JS3648 PolyU Nursing
計4C2X，中英數LS + Bio 最重weighting，收193個
上年LQ 27，你就得26
加上你英文喺weighting上會蝕底咗，所以唔算穩陣
但A1嚟講都可以照搏嘅

A2 JS6468 HKU Nursing
計B5，冇weighting，收210個
上年LQ 23，UQ 25，你就23
雖然踩LQ，但A2嚟講唔算話好穩，不過210個位都仲可以考慮嘅，但係Interview方面可能就要落足啲力了

A3 JS4601 CU Science
計B5，中英X1.5、數學理科X2，收374個
上年LQ 22，UQ 24，你23分
過LQ 1分只係勉強OK，A3嚟講有啲搏，加上你Weighting方面唔算有優勢，A3嚟講唔係咁好

434445* (中史Econ)

A1: JS4202 / JS1001 / JS6054
A2: JS1002
A3: JS1004

A1嗰3個會唔會好博，CU HKU轉左計分方法JS4202唔知有冇機會，JS1001就得好少位，兩個都競爭好大。而JS6054有人話英文會有暗weight唔知係唔係。

A2 未讀過Account唔肯定係咪自己興趣，不過上年個分夠入就放了

因為英文得3 見到cityu 幾科想入英文都有1.5-2既weight :(

5544555 Bio Chem ICT
A1 JS3624
A2 JS6119
A3 JS3648
A1 會唔會太搏？
唔該巴打

js1201 ?

453544 Geog C.hist
Any best five: 22
ielts 7.5
A1: 6054
A2: 8825 BA & BED in English.Mean:21, intake:20
A3: 8663 BA special education. 已過interview. Mean:20, intake:20

A3 守尾穩5穩陣?

放榜俠你好！
小女DSE
ENG：4
CHI：4
MATHS :5
LS:4
PHY:4
ECON:4
想報：
A1 :HKU JS6901 LQ 22 收336人
A2 :UST JS5100 LQ 23（加權）小女23（己加權）收464人
A3 UST JS5412 LQ34.5(加權）小女34 收30人
請問有機會嗎？會否太搏！將A3 JS5412 擺前有機會嗎？
萬分感謝🙏🙏🙏🙏

A1 JS1104 CityU Eng
計4C2X，英文x2.5、LS x1.5 、EngLit x 1.5，學額得26個
計完weighting後，你係32.5分
上年LQ 34.5，有啲差距，A1嚟講唔算穩

A2 JS1105 CityU Translate
計4C2X，英文x2、中文 x1.5 ，學額得39個
計完weighting後，你係30分
上年LQ 31，仲有差距，最多可以放A1搏，A2已經算唔穩

A3 JS8117 EdU 中學英教，今年已取消課程
JS8612 EdU 英文，冇weighting，學額得16個
上年 B5 mean 20，雖然你踩到，但係位太少+重interview，A3嚟講唔算穩

可考慮A2 上A1，A3上A2，再搵多科穩嘅放A3
e.g. LingU BA 咁

A3可擺上A2/A1
Js5100夠分又收得多人基本上穩入
Js6901都大機會收 如果最想讀JS5412就擺A1啦

麻煩巴打幫幫手比小小意見

433345（bio geo)，想讀環境工程/可持續發展之類既

A1:poly js3375
A2:bu js2510
可唔可以比下意見

333443 ict phy
js3703
有冇機會
thx

4673 chem bio 6 6 m2 6
想問hku Qfin 定ampb好？
而家
A1 ampb
A2 qfin
A3 精算

你好啊
534454(bags bio)
A1 cu 文研 JS4020 收17個
A2: cu宗研JS4109 收17個
A3: city 媒體傳播 JS 1106 收49個

咁樣穩唔穩😣😣😣
洗唔洗攞翻科bba黎做水泡

另外想知 poly bba 好d定 city bba好d🙏🏻🙏🏻🙏🏻

巴打我唔係好揾到佢weighting會計幾多，因為佢只係講咗best 6 32分, 英/數/M1/M2/所有單一科學/所有組合科學 都會有最高成績比重
睇下你係唔係有啲sources揾到

city bba?今年city bba除咗marketing都唔計weighting呀

巴打呢個分仲難
有無考慮下SSSDP嗰啲？因為呢個分有啲尷尬喔

你講個啲科乘10 中文LS乘7 所以我weighted score有288 但唔知o唔ok

但我英數phy中weighting喎

未必好大幫助，而且trans U就要經non-jupas了

真心求助🙏
中3 英3 數4 ls4 econ4 geog6
a1: js2610
a2: js1106
a3: js8428
想讀文科社科

推一推
今日要改啦

如果咁排穏唔穩陣
633354（econ bio)
Best5 21 Best6 24
2019淨retake英文2升3
A1 JS1106 Cityu. 媒體傳播
A2 JS2160 BU BBA HRM
A3 JS2180 Bu. BBA創業學
B1 JS7200. Ling u BBA
（但係我冇去到六月Bu marketing interview會唔會對其他Business嘅課有影響）
我真係想入到City或者Bu
如果想揀啲關於Business嘅科有冇推介
麻煩晒ching

呢個分係有啲尷尬, 因為加重方面又幫唔到啲咩, 唔知你點樣排, 若果只係想入UGC選擇真係唔多
HKBU JS2510 BSc：206個學位，4C+1X，無比重，平均分19.54，上年LQ 335444 拉返埋同你一樣19分，中位數 343454。但呢一科係理科。

HKBU JS2320 BCOMM (AMA)：14個學位，4C+2X，中&英X1.25，平均分22.77，上年LQ 3445333 拉返埋又係同你一樣分，中位數 534443。呢一科雖然係你興趣，但學位太少，好大風險

LINGU JS7216 BBA(RIM)：25個學位，Best 5，英X2，數X1.5，上年median + LQ都係25，而你都係25
LINGU JS7300 SOCSCI：98個學位，Best 5，英X2，數&通X1.5，上年median 28, LQ 27，而你有27
LINGU JS7802 PHILO：25個學位，英文X2，你meet到佢LQ 23, 佢median 24

之後可能都要睇公開大學 & SSSDP 了，你有讀bio都可以睇下東華護理19.1分

祝絲打入到心儀嘅科

學友社本野js1003同1006 英文/數學比重都高

英文教育相對嚟講易入啲

隔年Retaker

436(6)453 Phy Chem
A1 JS6729 HKU BSC(AC)
A2 JS4719 CU Risk Man.
A3 JS4202 CU IBBA

想問下入A1/A2 機會大唔大
另外A3夠唔夠穩陣
Thanks a lot

自己上city admission個網睇啦 仲睇學友社

唔該曬咁多位巴打

有心讀sw 就A12對調啦 同埋js1101都可以諗下

巴打你好!
根據你嘅分數，我提議你應該將A1放BU js2510!
Poly JS3375 – 環境工程與可持續發展學(榮譽)工學士學位
舊年以best5計平均分數係20.5，而學額就得27個。而你best 5 只有19分，嗰機會就.......低啲
相反 Bu Js2510 –理學士
舊年以4c+1 計LQ係19分，而學額有206個。而你best 5有18，比LQ低１分，可以放上A1搏下
希望可以幫到你

求意見
345(5)3 64 chem phy
Combined cert
我主要係想入三大同埋數理科嗰啲

A1 JS6901 Hku science
A2 JS4601 Cu science
A3 JS4401 cu engine

其實想博啲但係唔知可以排啲咩
又驚食唔中weighting
麻煩曬

代友問🙇🏻‍♂️7/11改選

43244(BAFS)4(Econ) best5 19
A1 JS2110
A2 JS3533
A3 JS9220

咁樣排o唔ok💦💦💦

巴打

JS1004 CITYU IS, 4C+2X 中位數&LQ 24, 巴打你有23分, 89個學位, 擺A1搏下都仲可以, 若果拎到interview而又表現得好有bonus就大啲機會, 但擺A2/3 就不太建議了

445(6)455 M1 Bio Chem
A1 JS4513 CU nursing
A2 JS6468 HKU nursing
A3 JS3648 Poly nursing
咁樣排o唔ok呀？

巴打你好!
JS3703 – 電子及資訊工程學(榮譽)工學士學位
舊年以best 5 計平均分數同LQ都差唔多要19分左右 ，而學額只得27個！
所以嗰機會應該冇咁大
不過唔需要灰心，我Jupas俠會盡量幫你

輕輕一推 等jupas俠出手打救

好呀唔該 真係麻煩晒

明白🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️
咁A1會唔會好搏
A2轉JS1006/ 1003有冇機

咁我A1照擺city博一博
之後放BU做A2

擺lingU history做A3?

求jupas俠打救

A1 HKU BA JS6054：347個位，Best 5，UQ 25 LQ 23，你20分，太搏了，通常最好只係差距0.5-1分

A2 BU EURO FREN JS2630：15個位，4C+2X，英文X1.2，上年平均分23.71，LQ 4444443，呢個我覺得放A2都可以，雖然你都係23分 (仲低0.7)，但起碼你英文高分有少少優勢，但慘在個學位真係好少.....

A3 JS1102 CITYU AIS：4C+2X 中位數&LQ 30，17個位，英文X2 通識X1.5，你計埋weighting有30.5分，高中位數少少，可以放A2/A3，當然唔可以話好穩陣

絲打你英文係你優勢, 要好好利用佢, 睇下有無啲科係英文比重高嘅, 然後唔要A1, 將你呢家嘅A2 & A3 推上去, 再放一科更穩陣嘅會安心啲

加油!!!! 祝你入到心儀學科

Core chem econ全4放cu engine喺a1得唔得

巴打有無咩科想讀？你個位都幾好，有得揀

可以去

或者

有興趣：
JS3868
JS3519
JS3351
JS4401
JS1044
JS1000
JS1106
Chin 3
Eng 3
Math 3
Ls 3
Hist 5*
ICT 5
A1 JS1204
A2 JS1004
A3 JS1044
可唔可以幫手排個最穩陣嘅Band A,B 唔該晒
我比較prefer CS個邊

絲打你好!
JS4401 – 工程學
304個學位，今年best 5，數X1.5，ChemX1.5，通識X0.5，
上年LQ係20，UQ係22。
而用返佢計分方法你都有22。
所以如果你放上A1，嗰機會就好大
加油!

43344(hist)4(geo)

a1 js2610
a2 js7709
a2 js1102

有無機？

收到你求助

chin 5
eng 4
math 5
m2 5
ls 4
chem 5*
hist 5**

A1 js6884 HKU QFIN
A2 js6860 hku ampb
A3 js6781 hku a%f
o5ok

但佢收14個... 我又無星

多謝你咁認真覆我呀絲打我會照你講咁調架啦

436445 phy chem (retaker)
A1 js6717 hku social science
A2 js4886 cu sociology
A3 js5100 ust science
黎緊會appeal
睇下chem上唔上到*
Thx樓主

A1 JS4343 CU BA BEd：Best 5上年UQ 26 LQ 23，巴打你22分都仲可以搏下A1
A2 JS8825 教大BA BEd：Best 5 Mean 21，你有22分，可以擺，算係幾穩陣
A3 JS2040 BU BA BEd：4C+1X 上年收20.7分，你有21分，都穩陣，加上今年有埋科目比重，英文X2，中文數學通識X1.5，而且講明中/英/通識成績好會優先，我見你有兩個都拎5，放係A3都係一個唔錯嘅決定

若果係JS8663, 佢收20分, 你係好穩陣, 所以睇你取捨想入邊一科了

祝巴打直入A1

A1 JS4513 CUHK NURSING：4C+2X 收217個位，上年4C+2X UQ 31分, LQ 29分, 你有27分, 的確搏咗啲啊, 差兩分都算多

A2 JS6468 HKU NURSING：Best 5 收210個位，上年UQ 25, LQ 23, 巴打你有23分, 有少少搏, 最好係揀一科高過LQ

A3 JS4601 HKU SCIENCE：Best 5 收374個位，上年UQ 24, LQ 22, 你23分，呢個相對係穩陣好多，加上你數學&物理&化學 X2，中英X1.5，X2嘅科你都拎5，有啲優勢，放係A2/A3都可以

絲打你考慮下使唔使換咗個A1, 將A2/A3推上去, 再揀多個放A3
你個分數唔怕無UGC讀, 只係擔心你排得太搏會落空

祝你直入A1

會唔會a3 轉 cu engine 穩啲？

巴打你啱啱好踩中佢 Best 5 平均分21.0
你A1, A2 有幾搏? 若果A2都好搏嘅話, A3真係要穩返啲, 起碼高過平均分少少, 有啲擔心你落空, 同埋可以睇下一啲中文有加重嘅科, 你拎5都有啲着數

A1 最盡只可以低過LQ 0.5-1分
A2 要貼平均分, 或至少高過LQ
A3 要貼UQ, 或至少高過平均分

你好!
根據你嘅分數，我提議你應該將A1放其他!
BU JS2110 – 工商管理學士- 會計學專修:
學額就得50個，4c+2x，英文x1.5，LQ要成 26分。而用佢計法你個分係22.5，機會冇咁大!

Poly U JS3533 / BBA (Hons) in Global Supply Chain Management:
學額就得29個，best 5，LQ要成 20分。而用佢計法你個分係23，機會就好大!不過要留意一下學位

OU JS9220 – 專業會計榮譽工商管理學士:
學額得76個，4C+1，LQ要17分。而用佢計法你個分係17，機會就啱啱好!不過都要留意一下學位
希望可以幫到你

453544 中史 Geog
ielts 7.5

定係A3 放JS8663 特殊教育?

A1 JS4343 CU BA BEd：Best 5上年UQ 26 LQ 23，巴打你22分都仲可以搏下A1
A2 JS8825 教大BA BEd：Best 5 Mean 21，你有22分，可以擺，算係幾穩陣
A3 JS2040 BU BA BEd：4C+1X 上年收20.7分，你有21分，都穩陣，加上今年有埋科目比重，英文X2，中文數學通識X1.5，而且講明中/英/通識成績好會優先，我見你有兩個都拎5，放係A3都係一個唔錯嘅決定

若果係JS8663, 佢收20分, 你係好穩陣, 所以睇你取捨想入邊一科了

祝巴打直入A1
======================
若A1 轉HKU 6054 機會會否高於4343, 諗住可以簡英文科。

麻煩曬 師兄。

A1 JS4056 CUHK HISTORY：47個位，Best 5，UQ 26 LQ 24，你有24分，擺A1係OK的

A2 JS6054 HKU BA：347個位，Best 5，UQ 25 LQ23，你24，無咩問題仲要咁多學位

A3 JS4020 CUHK CULTURAL STUDIES：17個位，Best 5，UQ 24 LQ 22，你24，好穩陣的

絲打做咩咁sad啊？你個分其實好ok啊，我見你咁樣排分分鐘直入A1架啦
祝你入到心儀嘅科

2018 dse Rejupas
344444(Econ Geog)
A1 JS3492
A2 JS3442
A3 JS2180
穩唔穩陣有咩科可以推介比我入u
唔該

JS1201 CITYU ACE：4C+2X, 你27.5分計埋weighting，LQ 28 , UQ 29, 巴打呢個擺係A1都可以, 但放係A2/A3唔太建議了

巴打, 個分較難入到UGC 中文了, 睇下佢想唔想升返UGC, 若果想嘅話入asso 再爭取好GPA都多機會升, 若果係想拎個degree就算咁OU都可以嘅, 要自己衡量下

11號改choice

Best 5: 20, best6:23
(中文3，英文3，數學：4，通識4，會計：5，地理：4）
想問下
JS1002 City Acct
JS3868 Poly BD
JS7216 LingU BBA-RM
JS7200 LingU BBA

麻煩大家幫忙畀啲意見

多謝你呀 其實我想將cuhk nurs轉做hku ece+special education 但係今年新開冇分數可以參考，擺唔擺好?

Thx 我巴嚟 我怕個分唔上唔落姐

A1 JS4056 CU HISTORY：Best 5, UQ 26 LQ 24, 你22的確難難地
A1 JS4836 CU GEOG：Best 5, UQ 26, LQ 24, 你都係炆咗少少, 同埋佢今年英文會X1.5, 你英文有輸蝕, 唔係好建議

A2 JS4886 CU SOCIOLOGY：Best 5, 英&通X1.5, UQ 24 LQ 23, 都係太大風險了, 無用到你地理嘅優勢, 反而英文通識都無幫助到好多

A3 JS8325 教大PE：Best 5 Mean 22分, 要出席能力測試 (巴打你呢個test要首先OK), 你分數係OK的, 但可能要擺上去A2會穩陣啲, A3 揀一個穩陣啲例如高過mean

A1可能真係太搏了, 要再考慮下

你好!
poly JS3636 –物理治療 :
學額150個，best 6，Median 33分，LQ要32分。而用佢計法你個分係32
A1唔可以好肯定話有入硬，但值得一搏

Poly U JS624職業治療:
學額100個，best 6，Median 33分，LQ要32分。而用佢計法你個分都係32

Poly JS3612 – 放射:
學額110個，Best 5，LQ要25分。而用佢計法你個分係28，機會就好大所以你可以唔轉
希望可以幫到你

Ching係咪miss咗
18 433443 雙史
個人鍾意中文同歷史
ling u文學士又入唔到
如果bu/ling u socsci？bu文學士？
Js2510
Js7709
Js7101
Js7100
Js2650
Js2020
Js7300
麻煩ching幫我睇睇以上哩啲有無機/點排好
（機會應該好微 但唔該哂ching
跪求ching幫幫手
好迷

HKU無講到明英文數學個weighting係點, 但佢有提到比重較高係呢兩科
今年HKU另一方面都轉咗玩法, 5=5.5分, 5*=7分, 5**=8.5分
所以你數學拎5*係今年有着數

444354（中西史）

請問如果我咁排o唔ok？

A1:JS3480 Poly u Broad Discipline of Language, Culture & Communication（定請問city嘅會有機會多啲？）

A2:JS1103 City u BA Chinese and History 31(median)>30.5(我個分)>30(LQ) (計左weighting)

A3:JS7204 Ling u Bachelor of Arts (Honours) in Translation 27(我個分)>26.5(median)(計左weighting)（依科穩唔穩陣？唔穩有咩其他推薦？）

4444544 bio econ ba
A1 js6468 hku nursing
A2 js6901 hku science
A3 js3868 poly computing
會唔會搵命搏？thanks

19retaker
334446(econ chem)
A1 cu science
A2 ust science
A3 未諗到
咁樣穩唔穩？

雖然好唔關事但好想問我呢個分入唔入到bu文學士？

JS1002差一分 可以博
PolyBD都ok穩 收得多人
但A2只可以JS7216 JS3868二選一 因為7216收得25個 唔穩
7200你都係差一分 博city就唔好博呢個喇
A3最好擺個收19分/20 但收好多人嘅

LingU最好唔好博 佢有weighting 每科都差幾分
BU ba可博下 收100人
JS2650博唔到 收太少人 中英仲乘2
JS2510算比較穩

A1 JS2020
A2 JS2510
A3擺sssdp?

絲打你好!
JS4401 – 工程學
304個學位，今年best 5，數x.5，Phy &Chem x1.5，通識x0.5，M2x1.75
上年LQ係20，UQ係22。
而用返佢計分方法你有31.5。
所以嗰機會都好大

咁我原本嘅a1 ,a2,a3 呢？

A1 JS6054 HKU BA：Best 5, UQ 25, LQ 23, 你有24分, 放A1都算係幾穩陣
A2 JS4032 CU ENG：4C+2X, UQ 27, LQ 26, 你有26分, 但佢優先英文文學, 亦睇重英文
A3 JS2020 BU BA：4C+1X, 平均分21.35, LQ 543544, 你個分有22, 都係穩陣

不過我諗絲打你想讀A1 ? 我見你A1個分係最穩陣
祝你入到心儀嗰科

JS3492 weighting 嘅選修你都冇讀 有啲蝕底wor

JS3442 差0.8 同埋收好少人

JS2180 你都係差0.22 同埋收得唔多人

我會建議 你本身呢三科 最多揀兩科擺bandA A3擺一科收19/20分 又收得多人嘅

小弟344455*

B5 23.b6 26

新制下B5 24.5 66 27.5

A1 hku econ (reference mark 27 B6##1)

A2 cu econ (reference mark 24 B5新制)

A3 city econ (上年weighted mark median 31我

32)不過今年有在weight

唔知大家點睇?咁樣算唔算穩有offer

3344 chem4 bafs(accounting) 5
想問
a1: city accounting
a2: city cs
a3: bu accounting

會唔會太博同有冇其他建議，萬分感激

幫你睇睇

想問JS3492有咩weighting 我上網搵唔係好睇到

A1 JS1051 LQ 38, 你37, A1嚟講都可以搏下
A2 JS2510 4C+1X, 19.54分, LQ 335444, 你19分, 叫做貼近啲,但理科無5可能有啲輸蝕, 唔算穩陣
A3 JS7300 英文X2, 數學通識X1.5, best 5, 計埋weighting 你24分, 但LQ 27分, median 28, 超級risky, 好唔建議, 因為個差距實在太大, A2仲穩過你A3

A2我覺得都有啲搏啦, A3你真係要好穩好穩, 起碼要高過中位數/平均分, 或者要踩中, 若果唔係好易乜都無哂

巴打祝你入到心儀嘅科

應該係有讀會有乘大啲
我記得poly計分係每科都會x5/7/10 但係好似冇講明weighting

文科可以揀咩好？

感謝

咁有冇engine多機會啲入
跪求

332445( econ THS)
A1 8234
A2 8471 有interviewpassed
A3 放咩好 求入8大 A1,A2 有無機？
11號5點排 求救呀

Jupas 俠！

A1 JS6054 HKU BA：Best 5 UQ 25, LQ 23, 你22, A1可以搏
A2 JS1108 CITYU PPP：4C+2X 計埋weighting你有32分, 中位數30.5, LQ 30, 你好穩陣
A3 JS1103 CITYU BA (中文及歷史)：4C+2X, 計埋weighting 你有41分
, 不過今年多咗通識X1.5, 上年中位數31, LQ 30, 你都係好穩陣

巴打你成績無問題的, 你要睇下自己A2 A3 想讀邊一個多啲, 可以考慮A2搏一個你都好想讀的又過LQ
祝你入到心儀嘅科

幫朋友問 11號3點改
44334(hmsc)2(chem)
A1: js2020 bu Bachelor of Arts
A2: js2610 bu Bachelor of Arts/Social Sciences
A3: js9001 ou psychology
咁樣穩唔穩陣 同有冇好啲既文科可以取代A3

上年我學校有人18分入到Js1201, 博得過?

BU好似有一科文學士係hist同geog

Pish 係咪skip咗我

好似唔係好夠分

A1 JS6482 HKU BCHINMED：Best 5, UQ 27, LQ 26, 你有24分, 唔係好建議, 因為差2分有啲多, 差距只有0.5-1分會係最盡了

A2 JS2410 BU BIOMED：4C+2X 平均分29.35, 你有28分, 上年LQ 5545*544, 好似有少少搏, 唔係好貼到LQ, A2嚟講風險大咗啲, 不過今年中英X1.5, chem & bio &數 X1.25, 呢啲加重嘅分你拎哂5, 都唔係好差, 但見到佢LQ上年都咁多5就覺得大家只會一齊加重, 好似打返和咁, 依然係高風險

A3 JS4513 CU NURSING：4C+2X, UQ 31, LQ 29, 你28分都係太搏了, A3至少要達到UQ咁先穩陣啲

巴打我見你3科都好搏命
你嘅分其實幾靚, 但你想讀嘅科又真係唔容易入, 明白係有啲灰心, 你再睇下有無得揀多3個choices出黎丫, 唔好浪費咗機會!!

巴打你好!
JS3650 – Optom
45個學位，今年best 6，睇重英數科學
上年LQ係30，Median係33。
而用返佢計分方法你有34。
唔可以話穩硬，但可以試下一搏

JS4850 – Cu Journal
43個學位，今年best5，睇重英同中，而中文計 weighting x1.3
上年LQ係27，UQ係29。
而用返佢計分方法你有29。
唔會話好搏

JS4801 –Cu Soc Sci
65個學位，今年best5，英文計weighting x1.3
上年LQ係25，UQ係27。
而用返佢計分方法你有30.5。
所以嗰機會都好大
希望你可以入到心儀科目，再有咩問題歡迎搵我啦

絲打佢個electives係咩? A3有weighting, 對唔到佢個分
A1 JS1101：佢中位數30, LQ29, 佢27分, 唔穩, 唔太建議, 最好差距0.5-1分
A2 JS1004：中位數 & LQ 24, 佢24分, 踩到中位數都OK, 可以放係A2

A3 就要穩啲, 最好高過UQ / median / mean

再push

如果我434444 econ 中史報Js3533 入到嘅機會大唔大呢

A1 雖然到lowest 但因為英文得4同數學冇星 未必收 都可以一博

A2 高lowest一分 又收得多人 穩

A3 你高好多分wor睇你會唔會覺得太保守啦

推 11號改

可唔可以幫我睇下原本嘅a1,2,3

同問 344444 econ geog報js3533 穩唔穩陣
唔太明佢weighting點玩
唔該曬

A1 JS4801：Best 5, eng X1.3, UQ 27, LQ 25, 若果根據上年無計weighting嘅話, 你有25分, 啱啱踩中咗LQ, 放A1都仲可以一搏

A2 JS4886：英文通識X1.5, 若果根據上年無計weighting嘅話, Best 5 你有25分而佢UQ24, LQ23, 算係穩陣

A3 JS2610：4C+1 20.83平均分，今年英文X2, 若果根據上年無計weighting嘅話, 你有23分, 都係好穩陣的

加油巴打, 祝你直入A1

想問下3444 經濟4 ICT4 中史3
A1 JS1004 A2 JS3868 A3 JS2170
咁樣擺穩陣嗎？

順便幫friend問A3上年個收生平均分同自己個分一樣穩唔穩
Thanks

combined cert hku 同cu可能會扣分？

你best 6 33, LQ 32,有289學額 (combined 6767,6781,6860),都OK,你a2, a3 擺咩?

穩唔穩仲要睇收生人數 收得多人就穩啲 同有冇weighting
如果果科有interview 都會影響

你啱啱meet 到 requirement，不過其實呢科都睇重英數，雖然冇計weighting!
所以要講返句唔好意思先，上面位巴打雖然你高過LQ，不過你英數都冇咁高，所以如果你好想讀呢科，我覺得放上A1會較明智

咁如果a1我放港大 文學士
會唔會太進取呢 唔該巴打

個別課程會 但呢幾個應該唔會

你啱啱meet 到 LQ requirement，有20分。不過其實呢科都睇重英數，雖然冇計weighting!

要講返句唔好意思先，上面位巴打雖然你高過LQ，不過你英數都冇咁高，所以如果你好想讀呢科，我覺得放上A1會較明智

唔該晒我知好似好chur你sorry希望可以入到心儀科目報答你！

咁如果我係 Js3533同js3442揀 邊科入嘅機會大啲
問咁多唔好意思 因為過多半個鐘就可以改喇

今年cu好似有改計法？5 5* 5** 唔再係5 6 7 底數，而係 5.5 7 8.5 ?

唔洗唔好意思，等你啦！

Jupas果個改選 係咪淨係submit得一次？

446(6)455 Phy Chem
巴打咁如果HKU精算又有冇機

啱巴打，5 5* 5*嗰 底數分變左5.5 7 8

跪求回覆，因為今天要改選了

Yes
再改就要去jupas office比錢

知唔知幾錢 我改個時間係今日3pm-聽日3pm
要係呢段時間內搞？

係，所以你哋要慎選!!!!!!

唔小心交左想問改要幾錢

A1 同LQ同分 有機會
A2反而冇A1咁穩 因為收得少人 同埋英文weighting 會蝕底

A3 其實唔穩 因為weighting 完你低median一分 可
建議你A3擺一科夠分嘅先最穩

你可以打電話去問下
24小時互動語音系統：
2334 2330
查詢熱線：
2334 2929／2233 2929
傳真： 2858 4825
電郵： enquiries@jupas.edu.hk

上年$200 今年唔知有冇加價 係hku jupas office改
同埋deadline好似好似同jupas 改choice deadline一樣 你可以office hour打去問一問

冇記錯嘅話 同埋比咗錢係即時係果到改 所以決定好先去改